<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<photos monument="Fossar de les Moreres">

<photo  date_taken="2008-02-16 14:08:22" description="&lt;a href=&quot;http://loc.alize.us/#/flickr:2279442855&quot;&gt;See where this picture was taken.&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/groups/geotagging/discuss/72157594165549916/&quot;&gt;[?]&lt;/a&gt;" id="2279442855" latitude="41.383704" license="3" longitude="2.182272" nbComments="0" rank="1" tags="fossardelesmoreresfossarmoreresbarcelonagòticblancoynegroblackandwhite bw geo:lat=41383704 geo:lon=2182272 geotagged" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/2256/2279442855_fe7477b8c3_b.jpg" username="Dr. Jaus" views="92" />
<photo  date_taken="2010-12-05 12:50:38" description="Fossar de les Moreres - Barcelona (Spain). EnFoCa KDD Ruta por Barcelona 05/12/2010 &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; The Fossar de les Moreres is a memorial plaza in Barcelona (Catalonia, Spain), adjacent to the basilica of Santa Maria del Mar. The plaza was built over a cemetery where defenders of the city were buried following the Siege of Barcelona at the end of the War of the Spanish Succession in 1714. The plaza retains its everyday use as a public space, but also prominently features a memorial to the fallen Catalans of the war, with a torch of eternal flame and a heroic poem by Frederic Soler, &amp;quot;El Fossar de les Moreres&amp;quot;. In the aftermath of the War of Spanish Succession, Catalonia suffered a loss of autonomy. The subsequent royal decrees known as the Decretos de Nueva Planta abolished the furs (fueros) of Catalonia as well as institutions that dated back to the time of the Crown of Aragon and beyond. At a later date the public use of the Catalan language was banned for public documents. These actions by Philip V have two interpretations. First there was an obvious desire to punish for the support that was offered to Archduke Charles. Territories in Spain that supported Philip V had a less severe restriction of their historical fueros. Second, Philip V was initiating in Spain a greater concentration and centralization of power that was occurring simultaneously in the other major European monarchies, namely Great Britain, France, and Austria. The Decretos dealt not only with Catalonia, but also with other parts of Spain and the empire as a whole. Philip V sought to regulate what had been a complex and sometimes conflicting polysynodal system of governance that characterized the first two centuries of the unified Spanish monarchy. Given this tumultuous history connected with the Decrees and the War, the Fossar de les Moreres is an important place of remembrance every year during the National Day of Catalonia (Diada Nacional de Catalunya in Catalan). The holiday commemorates the date on which Barcelona fell, 11 September, and some Catalans yearly pay homage to the defenders of city who where killed and are buried at the memorial. The original cemetery in which Barcelona's defenders were buried was paved over, and the plaza was created during the urbanization of parochial cemeteries in 1821 under pressure from King Charles III of Spain and General Castaños. More info: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&lt;/a&gt; --------------------------------------- &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; El Fossar de les Moreres es una plaza de la ciudad de Barcelona (Cataluña, España), adyacente a la basílica de Santa María del Mar. Integra los elementos conmemorativos a los catalanes caídos durante el asedio de Barcelona de 1714, en el marco de la Guerra de Sucesión Española. El motivo de que en este sitio se recuerde los defensores caídos de la ciudad de Barcelona es que durante el sitio del 11 de septiembre de 1714, muchos de los defensores muertos en combate fueron enterrados precisamente en este sitio. Se suele afirmar que más de 40000 barceloneses perdieron la vida durante el sitio planeado por el Duque de Berwick, cifra a todas luces inverosímil habida cuenta de la población de aquel momento . Casi toda Cataluña, que en virtud del Pacto de Génova se había alineado junto con el resto de territorios que formaban la Corona de Aragón junto al archiduque Carlos de Austria, y en contra de Felipe V, duque de Anjou, acabó perdiendo la guerra y, con la derrota, perdió también todas sus libertades políticas. Los subsiguientes Decretos de Nueva Planta abolían todas las leyes e instituciones catalanas y sometieron a la región a pesadas cargas impositivas. Ya en el siglo XIX, el cementerio de las Moreres y la plaza se van pavimentando con la urbanización de cementerios parroquiales, el 1821, bajo la presión del rey Fernando VII y el General Castaños. En la actualidad, la plaza es un lugar dónde, cada 11 de septiembre, se conmemora la Fiesta Nacional de Catalunya y se rinde homenaje a los defensores de la ciudad, muertos y enterrados en este lugar. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&lt;/a&gt; --- La reflexión: &lt;a href=&quot;http://santimbphotos.blogspot.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;santimbphotos.blogspot.com&lt;/a&gt;" id="5416658490" latitude="41.383694" license="3" longitude="2.182313" nbComments="1" rank="2" tags="enfoca barcelona kdd catalunya españa robado stolen flores flowers ofrenda offering 669shadowscyan monumento monument geo:lat=4138369557 geo:lon=218231498 geotagged cataluna esp" title="Tribute / Tributo" url_b="http://static.flickr.com/4097/5416658490_e09a9ecc39_b.jpg" username=". SantiMB ." views="181" />
<photo  date_taken="2008-02-16 14:20:51" description="What about quit smoking? &lt;a href=&quot;http://loc.alize.us/#/flickr:2279443485&quot;&gt;See where this picture was taken.&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/groups/geotagging/discuss/72157594165549916/&quot;&gt;[?]&lt;/a&gt;" id="2279443485" latitude="41.383744" license="3" longitude="2.182235" nbComments="12" rank="3" tags="fossardelesmoreres fossar moreres barcelona gòtic smoking girl smoke geo:lat=41383744 geo:lon=2182235 geotagged" title="Smoking Alone..." url_b="http://static.flickr.com/2230/2279443485_3c644bdd30_b.jpg" username="Dr. Jaus" views="10467" />
<photo  date_taken="2009-12-25 13:41:10" description="" id="4212755073" latitude="41.383772" license="3" longitude="2.182245" nbComments="0" rank="4" tags="barcelona fossardelesmoreres santamariadelmar" title="El Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/4059/4212755073_fa08040913_b.jpg" username="carlosvg" views="15" />
<photo  date_taken="2007-06-05 12:29:54" description="BARCELONA (Ribera) El Fossar de les Moreres és una plaça de la ciutat de Barcelona on hi ha un memorial de guerra pels morts que hi va haver en el Setge de Barcelona (1713-1714), en el marc de la Guerra de Successió Espanyola. El motiu pel qual hi ha el memorial de guerra és que aquest indret era, durant el setge, la fossa comuna adjacent a la basílica de Santa Maria del Mar, on foren soterrats molts dels defensors de la ciutat. Catalunya, que en virtut del Pacte de Gènova s'havia alineat, juntament amb la resta de territoris que formaven la Corona d'Aragó, al costat de l'arxiduc Carles d'Àustria i en contra de Felip V i Castella, va acabar perdent la guerra i, amb la derrota, perdé també totes les seves llibertats polítiques. Els subsegüents Decrets de Nova Planta abolien totes les lleis i institucions catalanes, prohibien l'ús de la llengua catalana i sotmetien el país a feixugues càrregues impositives. Ja al segle XIX, durant l'any 1821, el cementiri de les Moreres i la plaça varen ser pavimentats, obeint –ja sota el regnat del rei Ferran VII d'Espanya– el seguit de reials cèdules que el rei Carles III d'Espanya havia dictat gairebé cent anys abans, en què s'ordenava la urbanització dels cementiris parroquials i la construcció de necròpolis extramurs, per raons de salut pública. En l'actualitat, la plaça és un lloc on cada 11 de setembre es commemora la Diada Nacional de Catalunya i es ret homenatge als defensors de la ciutat, morts i enterrats en aquest lloc després que la ciutat es retés davant les tropes de Felip V d'Espanya. En una làpida al fons de la plaça hi ha una placa de marbre posada el 1915 pel Casal Nacionalista Martinenc i Joventut Nacionalista els Néts dels Almogàvers on hi ha inscrit el text següent, fragment d'un poema original de Frederic Soler, Pitarra, en commemoració de l'heroica resistència barcelonina: Al fossar de les Moreres no s'hi enterra cap traïdor, fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor. &amp;quot;EL FOSSAR de les MORERES&amp;quot;, llegenda de Frederic Soler &amp;quot;Pitarra&amp;quot; Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor; fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor. Així mestre Jordi, un dia cavant, deia en lo fossar, quan Barcelona sentia que l'anaven a esfondrar. La batien bronze i ferro dels canons de Felip Quint. Ell los mata i jo els enterro - lo fosser deia, enfondint. Quin vellet lo fosser Jordi! Jo l'havia conegut; no hi ha pas qui se'n recordi que no el plori condolgut. Havia passat la vida mirant la mort fit a fit, i era una ànima entendrida; no l'havia això endurit. Era vell: mes ningú ho veia veient-lo al fossar, cavant; aquell pit que tot és teia quan és sec no aguanta tant. Son dol no el feia commoure, i, l'aliè, el veia patint; era un cor dur com un roure que sentia com un nin. Sempre al fossar anava a cavar amb un nét seu; si ell lo seu magall portava, - Jo - el nin deia - porto el meu! - I cavant ambdós alhora, i fent fosses al fossar, sempre dels morts a la vora se'ls sentia mormolar: - Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor; fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor. Molts jorns feia que, sitiada la ciutat pels de Verwick, amb l'ànima trasbalsada lo vell cavava amb fatic. Los fossars de Barcelona s'omplien de gom a gom. Pel tros d'or d'una corona si se'n gastava de plom! Mestre Jordi, que això veia, cavant deia en al seu nét: - Felip Quint que tan se'n reia vet aquí què n'haurà tret: rius de sang i un munt de ruïnes per pujar al trono reial. Ni essent d'or i pedres fines, val res un ceptre que tant val? I així dient, lo vell plorava, i ofegava amb lo seu plor una pena que el matava i li trossejava el cor. Tenia un fill, que era pare d'aquell nin que li era nét, i li enrogia la cara la vergonya d'un secret. Que aquell fill... taca afrentosa! no tenint la pàtria en res, va abandonar fill i esposa i va vendre's al francès. Compteu, doncs, si del vell Jordi no fóra amargant lo plor; no hi ha pas qui se'n recordi que no el planyi amb tot lo cor. Ell tan lleial a Catalunya, i el seu fill tan criminal...! Qui, si té bon cor allunya aquest pensament mortal? Per ço el pobre vell plorava com si cavés lo clot seu, i tot cavant, mormolava: - Si sigués... no ho voldrà Déu! Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor; fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor. Cava el pobre vell la terra amb l'ajuda del seu nét. Fa ja avui tres jorns que enterra; tants de morts li duu la guerra que són pocs los clots que ha fet. De trenc d'alba a la vesprada, de la nit al dematí, los morts li van com riuada i ell obre pas amb l'aixada a aquell riu que no té fi. - Bé en tenim, fill meu, de feina! - Oh, mon avi, aqueixa rai! Mentre no torni a la beina l'arma del soldat, nostra eina no espereu que pari mai. - Mes, al fossar - respon l'avi - no hi hem d'enterrar ningú que a la pàtria faci agravi. Que cap traïdor se n'abali! Si jo em moro, pensa-hi tu. Conec bé de quina banda són los morts que van venint al fossar a esperar tanda. No en vull cap dels que comanda lo botxí de Felip Quint, Ja hi ha un clot fet per aqueixos fora el marge del fossar; traïdors amb traïdors mateixos. Així els vils tindran esqueixos per plantar i replantar. I, així dient, lo nét i l'avi anaven clots enfondint, mentre obrint tot just lo llavi, com si dir-ho fos agravi, seguien, baix, repetint: - Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor, fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor. Ai, pobreta Barcelona, Felip Quint l'assalt et dóna i t'ofega amb sa corona apressant ton fi mortal. Mes tots fills per ço no afluixen i combaten sempre forts, i en los murs que, caient cruixen, entre rius de sang que els ruixen s'alcen altres murs de morts. I a rengleres, a rengleres los van portant a enterrar al fossar de les moreres entre fum i polsegueres i un retrò que fa esglaiar. Barrejats en un munt cauen los d'un i d'altre cantó, i encara quan morts ja jauen sembla que en combatre es plauen lo lleial amb lo traïdor! De sobte, l'avi es fa enrera en mirar un mort que han dut, i el nin, en veure qui era, tant és el que s'esparvera, que, de l'esglai, resta mut; contemplant-se'l, nét i avi s'estan al mig del fossar sens obrir per res lo llavi; a tots dos los sembla agravi lo mot que han de pronunciar. I mentrestant, allà, al lluny, encara la canonada, fent núvols de fum, retruny i el vell veu l'eina mullada de sang de son fill, al puny. - Oh - al fi esclata, amb foc que llança pels ulls la ira del cor seu - Mira'l, Déu n'ha pres venjança Duu el vestit de l'host de França... i és lo teu pare, fill meu! I el vell, que el magall empunya, diu tot d'una al nin que plora: - Lo seu crim dels bons l'allunya, fou traïdor a Catalunya. - A on l'enterrem? - A fora. Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor; fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor." id="6231467126" latitude="41.383655" license="5" longitude="2.182384" nbComments="1" rank="5" tags="catalunya barcelona ribera fossar fossardedlesmoreres setgedebarcelona 1714 traïdor honor fredericsoler pitarra" title="Ceràmiques,Inscripcions i Plaques recordatòries" url_b="http://static.flickr.com/6216/6231467126_014b570fbd_b.jpg" username="Jaume Meneses" views="360" />
<photo  date_taken="2008-02-16 14:10:59" description="Gárgola @ Fossar de les Moreres &lt;a href=&quot;http://loc.alize.us/#/flickr:2279443051&quot;&gt;See where this picture was taken.&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/groups/geotagging/discuss/72157594165549916/&quot;&gt;[?]&lt;/a&gt;" id="2279443051" latitude="41.38376" license="3" longitude="2.182326" nbComments="2" rank="6" tags="fossardelesmoreres fossar moreres barcelona gòtic gargola burn flame eternal geo:lat=4138376 geo:lon=2182326 geotagged" title="Burning devil" url_b="http://static.flickr.com/2317/2279443051_de56de3bdc_b.jpg" username="Dr. Jaus" views="135" />
<photo  date_taken="2007-07-02 00:05:16" description="Fossar de les moreres" id="699197756" latitude="41.383715" license="1" longitude="2.182384" nbComments="1" rank="7" tags="barcelona catalonia catalunya born fossardelesmoreres 1714 santamariadelmar" title="Barcelona" url_b="http://static.flickr.com/1206/699197756_a9bf8909c7_b.jpg" username="jas_gd" views="139" />
<photo  date_taken="2008-05-25 14:27:41" description="Monument als caiguts en el Fossar de les Moreres, Barcelona" id="2599294472" latitude="41.383735" license="3" longitude="2.182374" nbComments="0" rank="8" tags="fossardelesmoreres fossar moreres barcelona" title="20080525_dia1_020.jpg" url_b="http://static.flickr.com/3168/2599294472_22bf73c379_b.jpg" username="Camulus" views="19" />
<photo  date_taken="2011-01-21 19:51:42" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&lt;/a&gt;" id="6133298424" latitude="41.383796" license="3" longitude="2.182298" nbComments="0" rank="9" tags="fossardelesmoreres barcelona 1714 bcn catalunya ladiada ladiadanacionaldecatalunya lonzedesetembre september111714 martyrs spain cataluña setgedebarcelona seigeofbarcelona" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/6193/6133298424_c4b8690869_b.jpg" username="Cheo70" views="61" />
<photo  date_taken="2007-08-16 12:06:40" description="Fossar de les moreres 16/08/2007 homenatge a Xirinacs" id="1137481544" latitude="41.383518" license="1" longitude="2.182411" nbComments="1" rank="10" tags="xirinacs homenatge funeral independentista païsoscatalans" title="Homenatge a Lluís Maria Xirinacs" url_b="http://static.flickr.com/1427/1137481544_18cb26e1c3_b.jpg" username="David Datzira" views="989" />
<photo  date_taken="2011-09-02 12:10:02" description="The Eternal Flame at the Fossar de les Moreres (adjacent to the Basílica de Santa Maria del Mar), honouring the Catalans buried there, who died defending Barcelona from the Spanish on the siege of 1714. The torch with the eternal flame was inaugurated in 2001. Taken in Barcelona, Catalonia, Spain. &lt;a href=&quot;https://twitter.com/Fr4sr&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;twitter.com/Fr4sr&lt;/a&gt;" id="7503192200" latitude="41.383739" license="6" longitude="2.18239" nbComments="3" rank="11" tags="statue tower sky sculpture metal metropolis lane europe clouds city church architecture arches alley spain" title="Eternal Flame" url_b="http://static.flickr.com/8141/7503192200_9c1161688f_b.jpg" username="Fraser Mummery" views="440" />
<photo  date_taken="2010-12-06 17:51:32" description="&amp;quot;Al fossar de les moreres no s'hi enterra cap traïdor fins perdent nostres banderes serà l'urna de l'honor&amp;quot;. Als màrtirs del 11 de setembre de 1714." id="5254796574" latitude="41.383759" license="5" longitude="2.182406" nbComments="0" rank="12" tags="" title="El Fossar de les moreres" url_b="http://static.flickr.com/5088/5254796574_6f4e19584d_b.jpg" username="Francesc Alamon" views="137" />
<photo  date_taken="2009-04-05 12:17:11" description="Fossar de les Moreres El agujero no me deja ver la pared, &amp;gt;_&amp;lt;! &lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;/a&gt;Aquesta obra est&amp;#224; subjecta a una llic&amp;#232;ncia de &lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Reconeixement-No comercial-Compartir Igual 3.0 No adaptada de Creative Commons&lt;/a&gt; Per qualsevol altre us, contacteu amb mi a: danferb(at)gmail.com Para cualquier otro uso, contactad conmigo en: danferb(at)gmail.com For any other use, send an e-mail to: danferb(at)gmail.com" id="3416986314" latitude="41.383812" license="3" longitude="2.182352" nbComments="1" rank="13" tags="sissentits adobelightroom adobe lightroom born canon 40d canon40d geotag geotagged marron piedra brown stones hole barcelona bcn fossardelesmoreres urbanfragmentsnopeople" title="Agujero" url_b="http://static.flickr.com/3651/3416986314_be168db464_b.jpg" username="Danferb (Migrando a 500px... =) )" views="138" />
<photo  date_taken="2007-09-17 06:02:13" description="Here the rebels against the Borbonic king Phillip V fought the last battle against the siege of Barcelona (1714). They are remembered here and honoured as heroes of the Catalan nation (sic)." id="1491022933" latitude="41.383651" license="4" longitude="2.18247" nbComments="0" rank="14" tags="spain españa barcelona barrigòtic oldquarter medieval city 2007 september septiembre verano summer fossardelesmoreres catalan nationalism landmark" title="El Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/2125/1491022933_ec4b5aa86b_b.jpg" username="Poldavo (Alex)" views="79" />
<photo  date_taken="2009-11-19 10:31:04" description="I took this picture near of the Santa Maria del Mar Cathedral, the place is named Plaça Fossar de les Moreres in the memory of the Catalans that died when Barcelona was besieged in 1741. You can read: Al fossar de les Moreres no s’hi enterra cap traïdor, fins perdent nostres banderes serà l’urna de l’honor. “In the vault of the Moreres there is no traitor, we will not loose your flag without honor “(something like that). I saw this little woman, twisted and completly focused on her dog. &lt;a href=&quot;http://laroutedesmondes.com/2009/11/lost-in-the-city-barcelona/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;laroutedesmondes.com/2009/11/lost-in-the-city-barcelona/&lt;/a&gt;" id="4123894799" latitude="41.383868" license="1" longitude="2.182266" nbComments="0" rank="15" tags="santamariadelmar plaçafossardelesmoreres barcelonacanon500d man oldpeople street barceloneta spain lost dog" title="Mami and the Dog" url_b="http://static.flickr.com/2727/4123894799_63fd95c9e8_b.jpg" username="Cédric.A" views="47" />
<photo  date_taken="2009-04-05 12:18:39" description="Fossar de les Moreres De la primera KDD con los 6 Sentits, ^_^! A ver si para la proxima quedamos unos cuantos mas! Esta va con musica! &lt;a href=&quot;http://www.goear.com/listen.php?v=a139d0c&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;[Rhapsody on a Theme of Paganini by &lt;u&gt;Sergei Rachmaninov&lt;/u&gt;&lt;/a&gt;, variación Nº18 (de 26 contando tema y introducción)]... Espero que alguien la escuche, ;-P! Decir que ademas esto es un fragmento enano comparandola con la obra completa, que dura aproximadamente media hora. EDIT: Si alguien la quiere escuchar entera, solo con poner el titulo en Youtube salen las tres partes tocadas por un verdadero monstruo, Pletnev &lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;&lt;/a&gt;Aquesta obra est&amp;#224; subjecta a una llic&amp;#232;ncia de &lt;a href=&quot;http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;Reconeixement-No comercial-Compartir Igual 3.0 No adaptada de Creative Commons&lt;/a&gt; Per qualsevol altre us, contacteu amb mi a: danferb(at)gmail.com Para cualquier otro uso, contactad conmigo en: danferb(at)gmail.com For any other use, send an e-mail to: danferb(at)gmail.com" id="3416995770" latitude="41.383615" license="3" longitude="2.182492" nbComments="10" rank="16" tags="sissentits adobelightroom adobe lightroom born canon 40d canon40d geotag geotagged aleixml nucleofilia sucdetaronja madofthehill isabeldengra barcelona bcn" title="Primera KDD (o vision confusa ^_^)" url_b="http://static.flickr.com/3354/3416995770_980897c19d_b.jpg" username="Danferb (Migrando a 500px... =) )" views="373" />
<photo  date_taken="2010-12-05 12:55:48" description="Fossar de les Moreres - Barcelona (Spain). EnFoCa KDD Ruta por Barcelona 05/12/2010 &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; The Fossar de les Moreres is a memorial plaza in Barcelona (Catalonia, Spain), adjacent to the basilica of Santa Maria del Mar. The plaza was built over a cemetery where defenders of the city were buried following the Siege of Barcelona at the end of the War of the Spanish Succession in 1714. The plaza retains its everyday use as a public space, but also prominently features a memorial to the fallen Catalans of the war, with a torch of eternal flame and a heroic poem by Frederic Soler, &amp;quot;El Fossar de les Moreres&amp;quot;. In the aftermath of the War of Spanish Succession, Catalonia suffered a loss of autonomy. The subsequent royal decrees known as the Decretos de Nueva Planta abolished the furs (fueros) of Catalonia as well as institutions that dated back to the time of the Crown of Aragon and beyond. At a later date the public use of the Catalan language was banned for public documents. These actions by Philip V have two interpretations. First there was an obvious desire to punish for the support that was offered to Archduke Charles. Territories in Spain that supported Philip V had a less severe restriction of their historical fueros. Second, Philip V was initiating in Spain a greater concentration and centralization of power that was occurring simultaneously in the other major European monarchies, namely Great Britain, France, and Austria. The Decretos dealt not only with Catalonia, but also with other parts of Spain and the empire as a whole. Philip V sought to regulate what had been a complex and sometimes conflicting polysynodal system of governance that characterized the first two centuries of the unified Spanish monarchy. Given this tumultuous history connected with the Decrees and the War, the Fossar de les Moreres is an important place of remembrance every year during the National Day of Catalonia (Diada Nacional de Catalunya in Catalan). The holiday commemorates the date on which Barcelona fell, 11 September, and some Catalans yearly pay homage to the defenders of city who where killed and are buried at the memorial. The original cemetery in which Barcelona's defenders were buried was paved over, and the plaza was created during the urbanization of parochial cemeteries in 1821 under pressure from King Charles III of Spain and General Castaños. More info: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&lt;/a&gt; --------------------------------------- &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; El Fossar de les Moreres es una plaza de la ciudad de Barcelona (Cataluña, España), adyacente a la basílica de Santa María del Mar. Integra los elementos conmemorativos a los catalanes caídos durante el asedio de Barcelona de 1714, en el marco de la Guerra de Sucesión Española. El motivo de que en este sitio se recuerde los defensores caídos de la ciudad de Barcelona es que durante el sitio del 11 de septiembre de 1714, muchos de los defensores muertos en combate fueron enterrados precisamente en este sitio. Se suele afirmar que más de 40000 barceloneses perdieron la vida durante el sitio planeado por el Duque de Berwick, cifra a todas luces inverosímil habida cuenta de la población de aquel momento . Casi toda Cataluña, que en virtud del Pacto de Génova se había alineado junto con el resto de territorios que formaban la Corona de Aragón junto al archiduque Carlos de Austria, y en contra de Felipe V, duque de Anjou, acabó perdiendo la guerra y, con la derrota, perdió también todas sus libertades políticas. Los subsiguientes Decretos de Nueva Planta abolían todas las leyes e instituciones catalanas y sometieron a la región a pesadas cargas impositivas. Ya en el siglo XIX, el cementerio de las Moreres y la plaza se van pavimentando con la urbanización de cementerios parroquiales, el 1821, bajo la presión del rey Fernando VII y el General Castaños. En la actualidad, la plaza es un lugar dónde, cada 11 de septiembre, se conmemora la Fiesta Nacional de Catalunya y se rinde homenaje a los defensores de la ciudad, muertos y enterrados en este lugar. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Fossar_de_les_Moreres&lt;/a&gt; --- La reflexión: &lt;a href=&quot;http://santimbphotos.blogspot.com&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;santimbphotos.blogspot.com&lt;/a&gt;" id="5428345291" latitude="41.383827" license="3" longitude="2.1824" nbComments="8" rank="17" tags="enfoca barcelona kdd catalunya españa fuego llama fire flame pebetero calor heat campanario belltower hdr eyecatching ml40 monumento monument geo:lon=218240082 geotagged cataluna esp geo:lat=4138382838 santperesantacaterinailaribera" title="Heat / Calor" url_b="http://static.flickr.com/5171/5428345291_0b77767a3e_b.jpg" username=". SantiMB ." views="115" />
<photo  date_taken="2008-05-03 11:55:22" description="La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clero. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homeajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción. Los muros, las capillas laterales y la fachada se terminaron alrededor de 1350. En 1379, a punto de acabarse el cuarto tramo de bóvedas, se incendiaron los andamios y las piedras sufrieron importantes daños. Finalmente, el 3 de noviembre de 1383 se colocó la última parte de la bóveda y el 15 de agosto del año siguiente se celebró la primera misa. En 1428 hubo un terremoto que causó el derrumbamiento del rosetón provocando algunas muertes, por la caída de las piedras del mismo. Aunque pronto se firmó un contrato para construir uno nuevo de estilo flamígero, que quedó acabado en 1459 y al año siguiente, fueron colocadas las vidrieras del mismo. La mayoría de las imágenes y el altar barroco añadidos durante los siguientes siglos resultaron quemados durante el incendio del templo el 19 y 20 de julio de 1936. Este incendio fue provocado por los anarquistas y comunistas que asaltaron el templo (así como muchas otras iglesias barcelonesas). Información extraida de: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar&lt;/a&gt; Mi sincero agradecimiento al amigo VOLUNTAS por su amabilidad y compañia en esta visita y toma de fotos. &lt;a href=&quot;http://www.flickr.com/photos/22297938@N07/&quot;&gt;www.flickr.com/photos/22297938@N07/&lt;/a&gt;" id="2463901188" latitude="41.383651" license="2" longitude="2.181944" nbComments="8" rank="18" tags="santa maria mar iglesia pueblo barcelona catalunya españa spain gotico catalan religión culto arte levilo pentax k10d" title="Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/2156/2463901188_d6cdca3e5f_b.jpg" username="levilo" views="443" />
<photo  date_taken="2009-12-25 13:43:56" description="" id="4213529534" latitude="41.383659" license="3" longitude="2.182513" nbComments="0" rank="19" tags="barcelona fossardelesmoreres pavimento" title="El Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/2787/4213529534_ee7268d7f4_b.jpg" username="carlosvg" views="40" />
<photo  date_taken="2009-12-25 13:43:34" description="" id="4213527160" latitude="41.383659" license="3" longitude="2.182513" nbComments="0" rank="20" tags="barcelona fossardelesmoreres" title="El Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/2655/4213527160_6988154f46_b.jpg" username="carlosvg" views="26" />
<photo  date_taken="2007-05-12 12:59:45" description="Fosa común donde están enterrados los catalanes muertos durante el sitio a Barcelona de Felipe V, en 1714, que finalizó el 11 de septiembre con la derrota de la ciudad. El borbón era un poco capullín y después de ese 11 de septiembre nos puteó un poquito... (y sí, los catalanes conmemoramos en nuestra Diada Nacional una derrota, qué pasa :P). Detrás está la basílica de Santa Maria del Mar." id="498305145" latitude="41.383663" license="3" longitude="2.182524" nbComments="1" rank="21" tags="fossardelesmoreres santamariadelmar frappuccinosblogs fb bloggers barcelona segway geek 070512" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/200/498305145_d2e59cbe5e_b.jpg" username="Lady Madonna" views="235" />
<photo  date_taken="2012-12-08 12:27:14" description="Santa María del Mar es una iglesia gótica de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clero. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homeajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción." id="2462752360" latitude="41.383941" license="2" longitude="2.18218" nbComments="5" rank="22" tags="santa maria mar iglesia pueblo barcelona catalunya españa spain gotico catalan religión culto arte levilo pentax k10d" title="Interior Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/2267/2462752360_f3fb3f9833_b.jpg" username="levilo" views="396" />
<photo  date_taken="2008-06-08 18:03:21" description="Santa María del Mar es una iglesia gótica de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clergo. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homenajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción. Los muros, las capillas laterales y la fachada se terminaron alrededor de 1350. En 1379, a punto de acabarse el cuarto tramo de bóvedas, se incendiaron los andamios y las piedras sufrieron importantes daños. Finalmente, el 3 de noviembre de 1383 se colocó la última parte de la bóveda y el 15 de agosto del año siguiente se celebró la primera misa. En 1428 hubo un terremoto que causó el derrumbamiento del rosetón provocando algunas muertes, por la caída de las piedras del mismo. Aunque pronto se firmó un contrato para construir uno nuevo de estilo flamígero, que quedó acabado en 1459 y al año siguiente, fueron colocadas las vidrieras del mismo. La mayoría de las imágenes y el altar barroco añadidos durante los siguientes siglos resultaron quemados durante el incendio del templo el 19 y 20 de julio de 1936. Este incendio fue provocado por los anarquistas y comunistas que asaltaron el templo (así como muchas otras iglesias barcelonesas)." id="2577550588" latitude="41.383924" license="3" longitude="2.182073" nbComments="0" rank="23" tags="barcelona iglesiadesantamaríadelmar esglèsiadesantamariadelmar santamaríadelmar santamariadelmar" title="Iglesia de Santa María del Mar" url_b="http://static.flickr.com/3178/2577550588_48bbeca3a4_b.jpg" username="Ramiro Sánchez-Crespo" views="251" />
<photo  date_taken="2008-06-08 17:59:38" description="Santa María del Mar es una iglesia gótica de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clergo. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homenajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción. Los muros, las capillas laterales y la fachada se terminaron alrededor de 1350. En 1379, a punto de acabarse el cuarto tramo de bóvedas, se incendiaron los andamios y las piedras sufrieron importantes daños. Finalmente, el 3 de noviembre de 1383 se colocó la última parte de la bóveda y el 15 de agosto del año siguiente se celebró la primera misa. En 1428 hubo un terremoto que causó el derrumbamiento del rosetón provocando algunas muertes, por la caída de las piedras del mismo. Aunque pronto se firmó un contrato para construir uno nuevo de estilo flamígero, que quedó acabado en 1459 y al año siguiente, fueron colocadas las vidrieras del mismo. La mayoría de las imágenes y el altar barroco añadidos durante los siguientes siglos resultaron quemados durante el incendio del templo el 19 y 20 de julio de 1936. Este incendio fue provocado por los anarquistas y comunistas que asaltaron el templo (así como muchas otras iglesias barcelonesas)." id="2577549250" latitude="41.383924" license="3" longitude="2.182073" nbComments="0" rank="24" tags="barcelona iglesiadesantamaríadelmar esglèsiadesantamariadelmar santamaríadelmar santamariadelmar" title="Iglesia de Santa María del Mar" url_b="http://static.flickr.com/3115/2577549250_82a286f83f_b.jpg" username="Ramiro Sánchez-Crespo" views="295" />
<photo  date_taken="2009-06-21 13:07:41" description="C. Volta de Tamborets - Barcelona (Spain). EnFoCa KDD Barcelona 21/06/2009. &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/onblack.php?id=3681482999&amp;amp;size=large&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;View On Black&lt;/a&gt; &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; La Ribera ('The Shore' in Catalan) is one of the areas of the quarter of Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera of Ciutat Vella (&amp;quot;the old city&amp;quot;) of Barcelona. Many of the buildings date from late Medieval times. It was a well-to-do quarter during 13th-15th centuries, when it really was by the sea shore, and the area that today is named Barceloneta was still an island. Notable buildings are the Basilica de Santa Maria del Mar and the palaces along Carrer de Montcada, including the Museu Picasso, the Barbier-Muller Museum of Pre-Colombian Art, and part of the Textile Museum. Another place of interest is the Fossar de les Moreres, the site of a mass grave of Catalan soldiers fallen during the siege of 1714, which ended with the fall of Barcelona and the end of the War of the Spanish Succession. Part of the quarter of La Ribera was demolished after the War of the Spanish Succession to build a military citadel to punish the defeated city. The lower section of the La Ribera district, just below Carrer de la Princesa, and leading to Barceloneta is referred to as El Born after the 19th century market on carrer del Comerç that dominates the area. This is one of the trendiest and safest districts in the old city. It is a popular place for expats and contains many art boutiques, bars and cafés. The northernmost part of the quarter, La Ribera proper and Sant Pere, in contrast to El Born, is not that touristic, even though it's between Arc de Triomf and Via Laietana, and actually constitutes a much poorer area with a larger number of migrant workers. It is being revitalised, but as with many other instances of urban development in Barcelona, the process has been ethically contested. The Forat de la Vergonya area, near Santa Eulàlia Cathedral, is such an example. The Biblioteca Francesca Bonnemaison is a cultural institution of the neighbourhood. Source: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/La_Ribera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/La_Ribera&lt;/a&gt; ------------------------------------------------- &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; La Ribera es un barrio de Barcelona. Fue el centro económico de la ciudad entre los siglos XIII y XV. Los grandes mercaderes edificaron en él sus grandes palacios, como los que todavía se conservan en la calle de Montcada. Uno tiene tendencia a distinguir dos sectores distintos: la Ribera y el Born. Actualmente este último ha tomado tal relevancia que a veces se usa como sinónimo de todo el barrio de la Ribera. El Born anitguamente era llamado la Ribera del Rec Comtal y antiguamente la Vilanova o Vilanova de Mar. Se encuentra delimitado por el Passeig de Picasso, la calle de la Princessa hasta la calle del Rec, el Passeig del Born, Sant Maria de Mar, el Pla de Palau y la avenida del Marquès de l'Argentera. Como elementos arquitectónicos más destacados del barrio se pueden destacar la lonja gótica, de la cual se conservan el Salón de Contrataciones y la Sala de los Cónsules bajo una fachada neoclásica del siglo XVIII,y la basílica gótica de Santa María del Mar, construida como muestra del poder económico de los habitantes del nuevo barrio. El barrio perdió importancia cuando el centro económico de la ciudad se desplazó hacia el barrio de la Mercè y el nuevo puerto durante el siglo XVI. La mitad del barrio de La Ribera fue demolido en 1714, después de la derrota catalana durante la Guerra de Sucesión, para construir la fortaleza de la Ciudadela y la gran explanada defensiva a su alrededor. La Ciudadela fue derribada a su vez en el siglo XIX y las explanadas volvieron a ser urbanizadas, construyéndose en ellas el parque de la Ciudadela y el antiguo mercado del Born. El barrio de La Ribera contaba el año 2005 con una población de 22.558 habitantes. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Barrio_de_la_Ribera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Barrio_de_la_Ribera&lt;/a&gt;" id="3681482999" latitude="41.383941" license="3" longitude="2.182395" nbComments="17" rank="25" tags="enfoca barcelona catalunya españa spain laribera callejón alley moto bike bw bn blancoynegro blackwhite warmbrown arcos arches abigfave anawesomeshot" title="Shades and reflections / Sombras y reflejos" url_b="http://static.flickr.com/3621/3681482999_1e3580a202_b.jpg" username=". SantiMB ." views="643" />
<photo  date_taken="2009-12-25 13:42:24" description="" id="4213522436" latitude="41.383812" license="3" longitude="2.182556" nbComments="0" rank="26" tags="barcelona fossardelesmoreres santamariadelmar" title="El Fossar de les Moreres y Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/4063/4213522436_7cf4c875a7_b.jpg" username="carlosvg" views="6" />
<photo  date_taken="2009-12-25 13:42:46" description="" id="4213524666" latitude="41.383812" license="3" longitude="2.182556" nbComments="0" rank="27" tags="barcelona fossardelesmoreres santamariadelmar" title="El Fossar de les Moreres y Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/2803/4213524666_9587a0da4d_b.jpg" username="carlosvg" views="15" />
<photo  date_taken="2008-10-12 13:37:05" description="" id="2936198694" latitude="41.383611" license="3" longitude="2.181805" nbComments="1" rank="28" tags="barna bcn barcelona païsoscatalans spain espanya españa carrer fossardelesmoreres músics" title="MÚSICA AL FOSSAR DE LES MORERES" url_b="http://static.flickr.com/3233/2936198694_24c6b2e825_b.jpg" username="Xavier68" views="38" />
<photo  date_taken="2008-11-09 12:42:02" description="Santa María del Mar es una iglesia gótica de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clergo. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homenajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción. Los muros, las capillas laterales y la fachada se terminaron alrededor de 1350. En 1379, a punto de acabarse el cuarto tramo de bóvedas, se incendiaron los andamios y las piedras sufrieron importantes daños. Finalmente, el 3 de noviembre de 1383 se colocó la última parte de la bóveda y el 15 de agosto del año siguiente se celebró la primera misa. En 1428 hubo un terremoto que causó el derrumbamiento del rosetón provocando algunas muertes, por la caída de las piedras del mismo. Aunque pronto se firmó un contrato para construir uno nuevo de estilo flamígero, que quedó acabado en 1459 y al año siguiente, fueron colocadas las vidrieras del mismo. La mayoría de las imágenes y el altar barroco añadidos durante los siguientes siglos resultaron quemados durante el incendio del templo el 19 y 20 de julio de 1936. Este incendio fue provocado por los anarquistas y comunistas que asaltaron el templo (así como muchas otras iglesias barcelonesas)." id="3019608525" latitude="41.383441" license="3" longitude="2.181751" nbComments="5" rank="29" tags="2ºcanoneosphotographicsafarinovember2008 barcelona barcelone iglesiadesantamaríadelmar esglèsiadesantamariadelmar santamaríadelmar santamariadelmar" title="Iglesia de Santa María del Mar" url_b="http://static.flickr.com/3189/3019608525_853d8c15d8_b.jpg" username="Ramiro Sánchez-Crespo" views="510" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:44:42" description="" id="2302733273" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="30" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar, gàrgola 02" url_b="http://static.flickr.com/3210/2302733273_1644a894fe_b.jpg" username="ferran pestaña" views="514" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:16:44" description="En Barcelona, en el año 1329, tras la conquista de Sicilia, Alfonso I el Bondadoso colocó la primera piedra de la iglesia parroquial de Santa María del Mar y que fue indudable obra, de un claro estilo gótico catalán, realizada por el arquitecto Berenguer de Montagut. Cuenta con torres octogonales rematadas con terrazas y en su fachada sobresale un bonito rosetón de un indudable estilo gótico tardío. Esculturas del siglo XV adornan su fachada del norte. Su interior está formado por tres naves de igual altura separadas por sencillas -pero admirables- columnas octogonales. Merecen especial atención sus vidrieras. Es, en definitiva, una gran obra digna de admiración." id="2302718489" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="31" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 12" url_b="http://static.flickr.com/3014/2302718489_0feb85a3e4_b.jpg" username="ferran pestaña" views="558" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:44:16" description="" id="2303528002" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="32" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar - bastaixos 02" url_b="http://static.flickr.com/2139/2303528002_a480ef23c1_b.jpg" username="ferran pestaña" views="780" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:02:03" description="" id="2302716773" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="33" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 08" url_b="http://static.flickr.com/2106/2302716773_f241ca3e46_b.jpg" username="ferran pestaña" views="530" />
<photo  date_taken="2008-03-01 12:23:56" description="" id="2303535002" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="26" rank="34" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar flickrsbest" title="Barcelona, Barri de la Ribera - Autorretrato" url_b="http://static.flickr.com/2175/2303535002_6f2b21c44f_b.jpg" username="ferran pestaña" views="367" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:44:40" description="" id="2302732639" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="35" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar, gàrgola 01" url_b="http://static.flickr.com/3155/2302732639_bb47d9d3aa_b.jpg" username="ferran pestaña" views="483" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:02:57" description="Los bastaixos que cargaban piedras Los que hayan leído la novela de Falcones recordarán perfectamente el protagonismo de los bastaixos en la construcción de la iglesia. De hecho, Arnau fue uno de ellos. Fueron los que durante años cargaron piedras hasta la iglesia para su construcción. Y, además, gratuitamente, por devoción a su virgen. Tenían la llave de la iglesia, y en agradecimiento a este trabajo, se les dedicó una capilla para que celebraran sus reuniones. También hay diversos grabados y esculturas dentro de la iglesia, en la puerta principal y en los capiteles de la fachada exterior que representan a los bastaixos y que todavía hoy se pueden observar gracias a su conservación. Por cierto, si te detienes a mirar los grabados también podrás ver las piedras fundacionales de la iglesia y la fecha inscrita: 2 de marzo de 1329. &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2302729011" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="3" rank="36" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar - bastaixos 01" url_b="http://static.flickr.com/2327/2302729011_fca198d43f_b.jpg" username="ferran pestaña" views="2047" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:58:55" description="Una obra maestra en solo cincuenta años En este suburbio de gente humilde de mar se alzó la nueva iglesia para adorar a la virgen y al mar. Lo hicieron en tan solo cincuenta años, una hazaña heroica si tenemos en cuenta la grandeza de la construcción. A modo de ejemplo, aunque sea mucho mayor, la Catedral de Barcelona, que se acabó hacia principios del siglo XX, tardó setecientos años en construirse. Santa Maria del Mar no era en absoluto una catedral, pero el nuevo edificio gótico recibió dinero de la corona y de la nueva burguesía emergente interesada en el comercio marítimo, que se empezaba a instalar en el barrio y a construirse palacios, sobre todo en la calle de Montcada, algunos de los cuales todavía se conservan, como los edificios del Museo Picasso, la Galería Maeght, el Museo Barbier-Mueller y el Museo Textil. ¿Sabías que en estos palacios siempre construían una torre para vigilar la llegada de barcos? ¡Algunos todavía las conservan! De esta manera, la primera piedra de la iglesia de Santa Maria del Mar fue colocada en el año 1329 y se dio por acabada en el año 1383. Aun así, muchos años antes de la inauguración oficial ya se celebraba misa. De hecho, el nuevo edificio se iba alzando sobre la estructura de la antigua Santa Maria de les Arenes, que se iba derribando a medida que avanzaba la nueva construcción. Los maestros de obra de Santa Maria del Mar fueron Ramon Despuig y Berenguer de Montagut, que al aceptar el encargo tuvieron que firmar un documento en nombre de Cristo en que juraban no encargarse de ninguna obra más hasta que se acabara la iglesia, lo cual, según dicen los expertos, no cumplieron, ya que a cada uno de ellos se les atribuyen otras obras arquitectónicas destacadas en el territorio catalán, entre las cuales está la Seo de Manresa, que se cree que es de Berenguer de Montagut. El edificio, de arquitectura gótica típicamente del sur de Europa, está concebido para elevarnos al cielo. La planta de salón es fruto de la influencia de dominicos y franciscanos. &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2302714439" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="37" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 04" url_b="http://static.flickr.com/3170/2302714439_1174d2d457_b.jpg" username="ferran pestaña" views="869" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:51:21" description="El Borne era una explanada donde en la Edad Media se celebraban las Justas i otros eventos importantes. En el siglo XIX se erigió el edificio actual y fue la sede del mercado central de abastos de Barcelona. Ahora se está a la espera de transformarlo en una gran biblioteca, pero el hallazgo de las ruinas del antiguo barrio de la Ribera (destruido por Felipe V tras la conquista de Barcelona para construir una Ciudadela), ha hecho que se retrasaran los trabajos." id="2303506646" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="38" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bic08019420" title="Barcelona, Barri de la Ribera - El Born 04" url_b="http://static.flickr.com/3029/2303506646_7d7c475a59_b.jpg" username="ferran pestaña" views="940" />
<photo  date_taken="2008-03-01 13:41:01" description="La plaza del Angel La Plaza del Ángel es lo que queda de lo que fue el acceso más importante a la ciudad de Barcelona, el Portal Mayor, coronado por el castillo bizcondal. Debido al gran tráfico de mercancías que se realizaba frente al portal, este lugar fue bautizado como Plaza del Mercadal en el siglo XIV, y la villa que se había edificado en su entorno era conocida com la Vila del Mercadal. Después, con la especialización de las mercaderías que se vendían en esta plaza, pasó a denominarse Plaça del Blat (Plaza del trigo). En la fachada de la casa nº 2-3, está la estatua de un ángel como recuerdo de la aparición de San Miguel en este lugar." id="2302706545" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="39" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - Antiga plaça del blat" url_b="http://static.flickr.com/2117/2302706545_15eab7879b_b.jpg" username="ferran pestaña" views="5335" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:19:57" description="Santa Mº del mar, a pesar de no ser una construcción demasiado grande, tiene 4 puertas. La de &amp;quot;Sombrerers&amp;quot;, que es la más antigua. La de les &amp;quot;moreres&amp;quot; que da a otra pieza clave en la historia de Cataluña, el fossar de les moreres. La del Born, la más nueva y la principal. Si nos fijamos en la puerta principal, hay esculpidos unos hombrecillos cargados con algo en la espalda. Son los &amp;quot;bastaixos&amp;quot; del barrio de la Ribera, eran los descargadores del muelle y participaron en la construcción del templo transportando la piedra desde las canteras de la montaña de Montjuic." id="2303517036" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="40" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 13 (Puerta de la calle Sombrerers)" url_b="http://static.flickr.com/3070/2303517036_42125b7cc3_b.jpg" username="ferran pestaña" views="753" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:54:49" description="" id="2303510976" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="41" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 03" url_b="http://static.flickr.com/2340/2303510976_79d7e6ebfa_b.jpg" username="ferran pestaña" views="375" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:47:08" description="" id="2302707521" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="42" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - El Born 02" url_b="http://static.flickr.com/2302/2302707521_ba8aaaa8e6_b.jpg" username="ferran pestaña" views="304" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:00:51" description="El poder de la iglesia Todos los arrabales que aparecieron se crearon en torno a una iglesia. En el caso del barrio de la Ribera, esta iglesia fue la antigua Santa Maria del Mar, entonces llamada Santa Maria de les Arenes. La importancia de las iglesias en aquella época era suprema. Todos los núcleos urbanos tenían que tener una, ya que la iglesia decidía asuntos tan importantes como los días en que las guerras debían detenerse obligatoriamente o dónde se establecían las sagreras, es decir, zonas de unos treinta pasos en torno a la iglesia, consideradas sagradas y donde no se podía cometer ningún tipo de delito. De aquí, precisamente, viene el nombre del barrio de la Sagrera de Barcelona. &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2303513850" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="43" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 06" url_b="http://static.flickr.com/2180/2303513850_1ecd9b7053_b.jpg" username="ferran pestaña" views="581" />
<photo  date_taken="2008-03-01 13:04:27" description="La Verge actualment situada a l'altar major. És del segle XIV i conserva restes de policromia; també porta al braç esquerre el nen Jesús amb la bola i al dret duia un llibre obert. Actualment està acompanyada als peus d'una reproducció d'un exvot d'una &amp;quot;coca&amp;quot; de Mataró (l'original és a Rotterdam)." id="2303533614" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="8" rank="44" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar, Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/3099/2303533614_3f84f3c383_b.jpg" username="ferran pestaña" views="4284" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:47:14" description="BARRI DE LA RIBERA (BARCELONA) El barri de la Ribera de Barcelona va néixer com un nucli de població format al voltant de l'antiga església de Santa Maria de les Arenes. Llavors s'anomenava Vilanova del Mar i allà s'hi van establir els sectors beneficiats de la gran expansió marítima i econòmica dels catalans per la Mediterrània des de l'època de Jaume I. La toponímia urbana demostra la gran diversitat d'oficis que s'hi concentraven: els carrers Argenteria, Canvis Nous, Caputxes, Espaseria, Mirallers, Sombrerers... La importància que el barri va adquirir durant el segle XIII va fer pensar en la necessitat de transformar l'antiga parròquia en un gran temple que presidís aquest nucli habitat per mercaders i armadors. La construcció de la nova església va aplegar totes les corporacions representatives del barri. El temple es va construir molt de pressa, entre el 1329 i el 1383. Aquesta rapidesa explica la seva puresa d'estil: Santa Maria del Mar és un dels temples gòtics catalans més significatius. El desplaçament de les grans rutes marítimes de la Mediterrània a l'Atlàntic, a partir del segle XVI va fer entrar la Ribera en un període de decadència. Aquesta crisi es va agreujar amb l'enderrocament de més de mil cases després de la desfeta de 1714. En el sector enderrocat es va construir la Ciutadella. Aleshores, l'església de la Mercè i el carrer Ample van substituir l'església de Santa Maria del Mar i el carrer de Montcada com a centres de la nova opulència barcelonina. Gairebé tots els vells palaus van quedar abandonats i alguns van arribar a ser locals industrials. Quan es va enderrocar la Ciutadella, el 1868, la ciutat va guanyar un nou espai, el parc de la Ciutadella. El barri de la Ribera es va dinamitzar molt quan s'hi va construir el Mercat del Born, el 1876. Actualment, la rehabilitació arquitectònica i l'empenta d'un nou teixit social acceleren la recuperació d'aquest antic barri com a centre d'activitats lúdiques i culturals. Avui, la presència de museus i galeries ha fet de la Ribera un centre d'interès turístic, i la proliferació de restaurants i bars han convertit el barri en un clàssic de la nit barcelonina. &lt;a href=&quot;http://www.tvcatalunya.com/historiesdecatalunya/espais/esp102715518.htm&quot;&gt;www.tvcatalunya.com/historiesdecatalunya/espais/esp102715...&lt;/a&gt;" id="2302707939" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="45" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bic08019420" title="Barcelona, Barri de la Ribera - El Born 03" url_b="http://static.flickr.com/2082/2302707939_6d5df49483_b.jpg" username="ferran pestaña" views="867" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:45:11" description="Los secretos de Santa Maria del Mar El escritor Ildefonso Falcones despertó el interés por Santa Maria del Mar y su larga historia en todos los barceloneses con la publicación de su exitosa novela La catedral del mar. Seguro que durante la lectura más de uno se puso en la piel de Arnau, el desgraciado protagonista, y se imaginó vestido de época y caminando por las antiguas calles del barrio de la Ribera, entonces un barrio pescador junto a playa, en la Barcelona del siglo XIV, cuando se empezó a levantar esta gran obra arquitectónica sobre la estructura de la antigua iglesia de Santa Maria de les Arenes. Sí, sí, antes ya había otra iglesia en el mismo emplazamiento, y se llamó así porque estaba junto a la arena, pero las marismas y el paso del tiempo cambiaron la fisonomía del litoral barcelonés desplazándolo unos cuantos metros más allá. publicado el 25/02/2008 a las 08:55 h. Meritxell Doncel Por Meritxell Doncel &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2303505082" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="46" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bic08019420" title="Barcelona, Barri de la Ribera - El Born 01" url_b="http://static.flickr.com/3085/2303505082_936ea56f46_b.jpg" username="ferran pestaña" views="479" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:44:17" description="" id="2302730663" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="47" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar - bastaixos 03" url_b="http://static.flickr.com/2281/2302730663_7e64f8ee34_b.jpg" username="ferran pestaña" views="747" />
<photo  date_taken="2008-03-01 12:14:37" description="El barrio de la Ribera, un nuevo arrabal El barrio de la Ribera no apareció hasta que se rebasaron las murallas de la época romana debido al crecimiento de la población barcelonesa. En los antiguos caminos de salida de la ciudad se crearon nuevas villas, llamadas arrabales, que hicieron necesaria una nueva muralla, mucho más amplia que la romana. &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt; Fue así como, en tiempos de Jaime I, se creó una nueva muralla desde la Rambla hasta el actual paseo de Lluís Comanys y el parque de la Ciutadella. Más adelante, Pedro III el Ceremonioso volvió a ampliarla. Hoy en día, es un barrio multicultural, lleno de tiendas, pequeños restaurantes, museos y galerías, pero sobre todo, repleto de vida. Prueba de ello es la muestra artística justo al inicio de la calle Montcada, donde se encuentran los principales museos (Picasso, Téxtil, etc)" id="2303533982" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="8" rank="48" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - L'art al carrer" url_b="http://static.flickr.com/2027/2303533982_3838970c23_b.jpg" username="ferran pestaña" views="475" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:53:34" description="" id="2302710433" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="49" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 01" url_b="http://static.flickr.com/2380/2302710433_16812e3eb7_b.jpg" username="ferran pestaña" views="412" />
<photo  date_taken="2008-03-01 13:21:53" description="" id="2302731225" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="50" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar - bastaixos 04 (làpida)" url_b="http://static.flickr.com/2373/2302731225_19a7756618_b.jpg" username="ferran pestaña" views="629" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:59:33" description="" id="2303513130" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="51" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 05" url_b="http://static.flickr.com/3063/2303513130_a9dc17d639_b.jpg" username="ferran pestaña" views="292" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:54:01" description="El embrión de Santa Maria del Mar y el martirio de santa Eulàlia Las primeras noticias del edificio en que se emplazó Santa Maria del Mar datan del año 985. Santa Maria de les Arenes era una pequeña iglesia románica junto a la playa, ya que en aquellos tiempos el litoral barcelonés llegaba hasta aquel punto. Tal como se explica en la novela de Falcones, cuando se estaba construyendo la nueva iglesia, el barrio de la Ribera era un barrio de pescadores, y en la antigua iglesia de Santa Maria de les Arenes se adoraba a la virgen porque se decía que fue allí donde se martirizó a santa Eulàlia. &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2302711099" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="52" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 02" url_b="http://static.flickr.com/2097/2302711099_0c9de4d76b_b.jpg" username="ferran pestaña" views="595" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:48:14" description="En el ahora ya más que conocido barrio de la Ribera se halla una de las perlas de barcelona; ofuscada ante el colorido de Gaudí o ante las nuevas tendencias arquitectónicas, se encuentra una de las niñas bonitas del gótico catalán: Santa María del Mar. Es un edificio de tres naves, con deambulatorio y sin crucero. Las naves estan formada por cuatro tramos y el presbiterio consta de medio tramo y un polígono de siete lados, todo cubierto con bóveda de crucería y rematado con magníficas claves de bóveda. Formalmente, pues, tenemos un edificio de tres naves, pero parece como si el arquitecto quisiera dar la misma sensación de espacio que se consigue con una sola nave. Por esto separa mucho los pilares (15 metros) e iguala mucho las alturas de las tres naves (1/8 menos la laterales que la central). El resultado es un espacio diáfano, que huye de la compartimentación del gótico europeo y se inclina por una idea de espacio único. La nave central se ilumina mediante óculos abiertos entre las terrazas de la nave central y las laterales. Estos óculos se convierten en ventanales entre las columnas del presbiterio, los cuales ocupan casi todo el espacio disponible y contribuyen a reforzar el efecto de las columnas con un semicírculo de luz sobre el altar. Las naves laterales se iluminan con ventanales (uno por tramo y no muy grandes) que también contribuyen a iluminar la nave central, gracias a la poca diferencia de altura entre ellas y las pocas interrupciones visuales. Finalmente, en cada capilla se abre un estrecho ventanal. Vale la pena subrayar la austeridad, conseguida, una vez más, por paredes lisas; por las columnas octogonales limpias, ya que los nervios se interrumpen al nivel de los capiteles en lugar de llegar al suelo; por el hecho de que los arcos de las naves laterales y los de la central arrancan de la misma altura (la línea de impostas en los capiteles) que da una mayor impresión de igualdad de las naves, etc. &lt;a href=&quot;http://www.ciao.es/Santa_Maria_del_Mar_Barcelona__Opinion_612659&quot;&gt;www.ciao.es/Santa_Maria_del_Mar_Barcelona__Opinion_612659&lt;/a&gt;" id="2302726069" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="53" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 15" url_b="http://static.flickr.com/2391/2302726069_8eb8413959_b.jpg" username="ferran pestaña" views="980" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:04:50" description="La Iglesia impacta con sus tres limpias naves con girola y sin transepto; las naves laterales son de una altura prácticamente igual a la de la nave central; éstas naves están separadas por arcos apuntados sobre pilares octogonales altos, delgados y sin ornamentación y una luz ( separación ) entre ellos de 13 metros, algo inaudito en el arte gótico debido a la gran distancia entre pilares. En el exterior no veremos arbotantes sino contrafuertes entre los cuales se instalan las capillas laterales; el interior la sensación es de encontrarnos en un salón amplio y espacioso. Gracias a su austeridad el conjunto ofrece una sensación de armonía y equilibrio, es un espacio de formas depuradas que queda cerrado al exterior al predominar el muro sobre los ventanales. La sensación que tengo al entrar es de limpieza, luminosidad, majestuosidad y sobre todo amplitud. &lt;a href=&quot;http://www.trivago.es/barcelona-31965/catedraliglesiamonasterio-/iglesia-de-santa-maria-del-mar-154824/opinion-o23673&quot;&gt;www.trivago.es/barcelona-31965/catedraliglesiamonasterio-...&lt;/a&gt;" id="2302717659" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="54" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 10" url_b="http://static.flickr.com/3193/2302717659_cfd5e875a8_b.jpg" username="ferran pestaña" views="577" />
<photo  date_taken="2008-03-01 12:01:50" description="" id="2302732081" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="55" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar - Cabeza con paloma" url_b="http://static.flickr.com/2120/2302732081_5580b8f48f_b.jpg" username="ferran pestaña" views="482" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:58:17" description="El Fossar de les Moreres Fossar quiere decir cementerio, y el Fossar de les Moreres (Fosar de las Moreras) era el antiguo cementerio de Santa María del Mar. Aquí se enterraron los que murieron en el sitio de 1714 contra Felipe V. Por esta razón es el lugar escogido para las reivindicaciones nacionalistas cada 11 de septiembre, fecha en que cayó derrotada la ciudad de Barcelona y fiesta nacional de Catalunya. El pebetero, de aspecto moderno y que contrasta al lado de un conjunto gótico tan singular tiene una explicación: se trata de la reproducción en hierro forjado, de la mitad de uno de los arcos que sostienen la cubierta del templo, con su misma altura y forma. Hay una placa con unos versos de Frederic Soler, &amp;quot;Pitarra&amp;quot;, que dicen: Als martirs de 1714 Al Fossar de les Moreres no s'hi enterra cap traïdor. Fins perdent nostres banderes será la urna del honor" id="2302709987" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="56" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar i el fossar de les moreres 02 (Pebetero)" url_b="http://static.flickr.com/2304/2302709987_503edb84d2_b.jpg" username="ferran pestaña" views="716" />
<photo  date_taken="2008-03-01 13:35:59" description="La Carassa En la esquina entre la calle de La Carassa y la calle dels Mirallers, hay el rostro esculpido de una mujer, que posiblemente anunciaba la proximidad de un bordel. En aquella época la mayoría de la gente no sabía leer, y una manera fácil de anunciarse era a través de objetos que simbolizaban la activitat que se realizaba. Este tipo de escultura recibe el nombre de carasa, que da nombre a la calle." id="2303507262" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="1" rank="57" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La carassa" url_b="http://static.flickr.com/3242/2303507262_b6cbb0ced7_b.jpg" username="ferran pestaña" views="815" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:02:33" description="" id="2302717313" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="0" rank="58" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar 09" url_b="http://static.flickr.com/2254/2302717313_7e7e711c32_b.jpg" username="ferran pestaña" views="381" />
<photo  date_taken="2008-03-01 13:38:30" description="EL BARRI DE LA RIVERA: Antiguamente conocido como Vilanova de la Mar, este núcleo de población apareció alrededor de la vieja iglesia de Santa Maria de las Arenas y se benefició rápidamente de una pujanza económica gracias a la expansión catalana en el Mediterráneo a partir del reinado de Jaume I; es en esta Vilanova ( Villa Nueva ) donde se asientan los gremios y fabricantes de todo tipo de bienes muebles, de ahí que las calles de la zona sigan conservando la toponímia de la época: carrer Argenteria ( Plateria ), Caputxes, Espaseria ( Espaderia ), Sombrerers ( sombrereros ), Mirallers ( espejeros ) etc.. La importancia que adquirió el barrio a partir del siglo XIII como centro neurálgico de mercaderes y armasores hizo que se planteara la construcción de una gran iglesia en sustitución de la vieja parroquia de las Arenas ( llamada así porque estaba emplazada casi en la misma playa ), de manera que todas las corporaciones representativas del barrio se implicaron en la construcción del nuevo templo cuyas obras se iniciaron en 1329 y finalizaron en 1383. Pasear por el barrio de la Rivera en el siglo XIV debió ser algo impresionante; por el Hospital del Lliri y de Marcús encontrábamos el &amp;quot;forn&amp;quot; ( panaderías ), muy cerca de la plaza en donde las hilanderas vendían sus mercancías. Los olores eran de lo más fuertes e incluso desagradables ya que en las calles cercanas se trabajaba el cuero, se confeccionaban pergaminos y se realizaban salazones ( calles de Pergaminers i Assahonadors ), colchones ( matassalers ), Mantas, sábanas etc.. Un poco más adelante se encontraba ( y se sigueencontrando ) el Born, una explanada en donde en ocasiones se celebraban torneos, rodeado de las casas de los pescadores. Todo este ambiente frenético estaba presidido por la Iglesia de Santa Maria, cuya primera misa tuvo lugar el día de la Asunción de la Virgen de 1384. Justo delante de ella se instaló el nuevo cementerio ya que el antiguo ocupaba lo que hoy conocemos como &amp;quot;Fossar de les Moreres&amp;quot; ( Un monumento a los caídos en la defensa de Barcelona de 1714 ) &lt;a href=&quot;http://www.trivago.es/barcelona-31965/catedraliglesiamonasterio-/iglesia-de-santa-maria-del-mar-154824/opinion-o23673&quot;&gt;www.trivago.es/barcelona-31965/catedraliglesiamonasterio-...&lt;/a&gt;" id="2303534568" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="12" rank="59" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar onephotoweeklycontest" title="Barcelona, Barri de la Ribera - Mirando por el balcón desnudas" url_b="http://static.flickr.com/2322/2303534568_0a91f0edd4_b.jpg" username="ferran pestaña" views="2089" />
<photo  date_taken="2008-03-01 10:57:43" description="" id="2302709579" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="2" rank="60" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar i el fossar de les moreres 01" url_b="http://static.flickr.com/3214/2302709579_fcc90f8755_b.jpg" username="ferran pestaña" views="491" />
<photo  date_taken="2009-04-26 20:05:28" description="&lt;a href=&quot;http://www.encenguemlamar.cat&quot;&gt;www.encenguemlamar.cat&lt;/a&gt;" id="3479527853" latitude="41.384331" license="1" longitude="2.182577" nbComments="0" rank="61" tags="barcelona born encenguemlamar spain muma fossardelesmoreres" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/3338/3479527853_66d3a70460_b.jpg" username="sercomi" views="56" />
<photo  date_taken="2009-04-26 19:39:55" description="&lt;a href=&quot;http://www.encenguemlamar.cat&quot;&gt;www.encenguemlamar.cat&lt;/a&gt;" id="3480339420" latitude="41.384331" license="1" longitude="2.182577" nbComments="0" rank="62" tags="barcelona born encenguemlamar spain muma" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/3366/3480339420_eb600a43e7_b.jpg" username="sercomi" views="22" />
<photo  date_taken="2009-04-26 20:06:55" description="&lt;a href=&quot;http://www.encenguemlamar.cat&quot;&gt;www.encenguemlamar.cat&lt;/a&gt;" id="3480341448" latitude="41.384331" license="1" longitude="2.182577" nbComments="3" rank="63" tags="barcelona born encenguemlamar spain muma" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/3540/3480341448_0b5a4dd128_b.jpg" username="sercomi" views="42" />
<photo  date_taken="2009-04-26 19:34:24" description="&lt;a href=&quot;http://www.encenguemlamar.cat&quot;&gt;www.encenguemlamar.cat&lt;/a&gt;" id="3480340560" latitude="41.384331" license="1" longitude="2.182577" nbComments="0" rank="64" tags="barcelona born encenguemlamar spain muma" title="Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/3652/3480340560_2e88049f26_b.jpg" username="sercomi" views="24" />
<photo  date_taken="2009-04-26 20:02:01" description="Encenguem la mar! El 26 de abril las velas llevarán las olas a las calles de Barcelona. ¡Para conseguirlo os necesitamos! Encender 119.000 velas es muy fácil, es cuestión de horas. En cambio, saber el porqué las encendemos, con quién las encendemos, qué dibujos harán una vez encendidas y, sobretodo, qué querrán decir a los ojos de otros, esto, ya es cuestión de meses. ¿Qué es una escultura social? La escultura social es una obra de arte participativa que permite reflexionar sobre la relación que tenemos con el terrotorio en el que vivimos. Como talm el objetivo de Encenguem la mar! es cambiar durante unas horas la relación que tenemos con el territorio, concretamente con una parte del barrio de la Ribera. ¿Cómo la construiremos? Para conseguirlo utilizaremos un mecanismo óptico muy simple: cambiaremos el alumbrado. Reemplazaremos el alumbrado normal que viene de arribar por una luz que viene de abajo, el alumbrado íntimo producido por miles de velas. Pra encenderlas necesitamos 1170 voluntarios y para obtenerlos convocaremos todas las asociaciones del barrio además de otras entidades cívicas de Barcelona. Recreación de la plaza de Santa María del Mar Con estas miles de velas dibujaremos las olas del mar y haremos entrar, metafóricamente, el mar en la ciudad. Para nosotros el mar es una buena matáfora para hablar de la alteridad, para hablar de aquello que viene de fuera. ¿Dónde la haremos? El barrio de la Ribera será el protagonista. Básicamente haremos dos tipos de ocupaciones en el territorio: - Cuatro instalaciones centrales, donde la gente se coloca alrededor: en las plazas de Santa Maria del Mar, del Fossar de les Moreres, Jaume Sabartés y el Paseo del Born. -Un itinerario que permitirá a la gente ir d euna plaza a otra. En este caso las velas se colocan en las aceras cerca de las fachadas, a los dos lados de la calle siempre que sea posible. Por supuesto sin impedir la entrada a ninguna de las casas, garages o tiendas. La via central garantiza el paso de los vehículos de emergencia a todo el territorio. &lt;a href=&quot;http://www.encenguemlamar.cat/&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;www.encenguemlamar.cat/&lt;/a&gt;" id="3485064181" latitude="41.383727" license="3" longitude="2.180056" nbComments="90" rank="65" tags="rubyphotographer" title="Les ones de foc" url_b="http://static.flickr.com/3589/3485064181_9d529c792f_b.jpg" username="Oriol Gascón" views="374" />
<photo  date_taken="2012-09-11 14:40:41" description="Cap el fossar de les moreres" id="7978819586" latitude="41.381848" license="3" longitude="2.175486" nbComments="0" rank="66" tags="estelada catalunya diada 11s2012 independència" title="11S2012" url_b="http://static.flickr.com/8457/7978819586_d0669a3d89_b.jpg" username="x4rop" views="13" />
<photo  date_taken="2011-04-21 17:10:07" description="" id="5644400171" latitude="41.383651" license="3" longitude="2.182341" nbComments="0" rank="67" tags="" title="Descans al Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/5310/5644400171_380806f867_b.jpg" username="marcpuig" views="35" />
<photo  date_taken="2005-09-30 18:27:35" description="acte polític al Fossar de les Moreres (Barcelona) per l'Onze de Setembre" id="48023312" latitude="41.383691" license="1" longitude="2.182374" nbComments="4" rank="68" tags="barcelona 11s estelada independence independència" title="fossar" url_b="http://static.flickr.com/25/48023312_1369823bf8_b.jpg" username="bernatff" views="191" />
<photo  date_taken="2006-09-19 02:37:32" description="" id="246999086" latitude="41.383691" license="1" longitude="2.182374" nbComments="0" rank="69" tags="diada 1109 barcelona catalonia independence bastoners" title="Bastoners al Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/79/246999086_a57150acbd_b.jpg" username="bernatff" views="50" />
<photo  date_taken="2006-09-19 02:37:32" description="" id="246999087" latitude="41.383691" license="1" longitude="2.182374" nbComments="1" rank="70" tags="diada 1109 barcelona catalonia independence castells" title="Pilar al Fossar de les Moreres" url_b="http://static.flickr.com/98/246999087_c932f6f8b3_b.jpg" username="bernatff" views="62" />
<photo  date_taken="2011-09-11 11:50:45" description="" id="6135363421" latitude="41.3838" license="1" longitude="2.182463" nbComments="0" rank="71" tags="instagramapp square squareformat iphoneography uploaded:by=instagram xproii" title="Fossar de les moreres." url_b="http://static.flickr.com/6210/6135363421_56415ace48_b.jpg" username="Thundershead" views="16" />
<photo  date_taken="2006-12-03 17:58:13" description="Flame of Fossar de les Moreres, and Santa Maria del Mar, in Barcelona." id="313118344" latitude="41.383941" license="3" longitude="2.182395" nbComments="0" rank="72" tags="barcelona catalunya fossar moreres santamariadelmar españa spain espagne espanya night" title="Flame at night" url_b="http://static.flickr.com/116/313118344_8349c57cf9_b.jpg" username=". SantiMB ." views="185" />
<photo  date_taken="2008-10-12 13:44:08" description="Fossar de les Moreres" id="2936199078" latitude="41.383611" license="3" longitude="2.181805" nbComments="0" rank="73" tags="barna bcn barcelona païsoscatalans spain espanya españa carrer fossardelesmoreres" title="DECORACIÓ" url_b="http://static.flickr.com/3192/2936199078_2b080e6fc5_b.jpg" username="Xavier68" views="60" />
<photo  date_taken="2009-06-21 13:02:13" description="Pça. de Santa Maria - Barcelona (Spain). EnFoCa KDD Barcelona 21/06/2009. &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/onblack.php?id=3681481599&amp;amp;size=large&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;View Large On Black&lt;/a&gt; Vertorama of 3 shots. &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; Barcelona‘s Ribera district is dominated by Santa María del Mar, an imposing church built between 1329 and 1383, at the height of Catalonia's maritime and mercantile preeminence. It is an outstanding example of Catalan Gothic, with a purity and unity of style that are very unusual in large mediaeval buildings. The first mention of a church of Santa Maria by the sea dates from 998. The construction of the present building was promoted by the canon Bernat Llull, who was appointed archdean of Santa Maria in 1324. Construction work started on 25 March 1329, when the foundation stone was laid by king Alfons the Kind, as commemorated by a tablet in Latin and Catalan on the facade that gives onto Fossar de les Moreres. The architects in charge were Berenguer de Montagut (designer of the building) and Ramón Despuig, and during the construction all the guilds of the Ribera quarter were involved. The walls, the side chapels and the facades were finished by 1350. In 1379 there was a fire that damaged important parts of the works. Finally, on 3 November 1383 the last stone was added and on 15 August the first mass was celebrated. In 1428 an earthquake caused several casualties and destroyed the rose window in the west end. The new window, in the Flamboyant style, was finished by 1459 and one year later the glass was added. The images and the Baroque altar were destroyed in a fire in 1936. The chapel of the Blessed Sacrament, adjacent to the apse, was added in the 19th century. According to the art historian Josep Bracons, the basic unit of measurement used in Santa Maria del Mar was the mediaeval foot of 33 centimetres. Measured in this way, the side chapels are 10 feet deep, the width of the side aisles is double this, while the central aisle is four times as wide, that is, 40 feet. The total width of the church is thus 100 mediaeval feet, which is also equal to the maximum height of the building. More info: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar,_Barcelona&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar,_Barcelona&lt;/a&gt; --------------------------------------------------- &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; Santa María del Mar es una iglesia gótica de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó el 25 de marzo de 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clero. Parece ser que en la construcción participó activamente toda la población de la Ribera, en especial los descargadores del muelle, llamados galafates de la Ribera o bastaixos, los cuales llevaban las enormes piedras destinadas a la construcción de la iglesia desde la cantera real de Montjuïc y desde las playas, donde estaban los barcos que las habían traído a Barcelona, hasta la mismísima plaza del Borne, cargándolas en sus espaldas, una a una. La puerta principal de la iglesia homenajea a los bastaixos que ayudaron a su construcción. Los muros, las capillas laterales y la fachada se terminaron alrededor de 1350. En 1379, a punto de acabarse el cuarto tramo de bóvedas, se incendiaron los andamios y las piedras sufrieron importantes daños. Finalmente, el 3 de noviembre de 1383 se colocó la última parte de la bóveda y el 15 de agosto del año siguiente se celebró la primera misa. En 1428 hubo un terremoto que causó el derrumbamiento del rosetón provocando algunas muertes, por la caída de las piedras del mismo. Aunque pronto se firmó un contrato para construir uno nuevo de estilo flamígero, que quedó acabado en 1459 y al año siguiente, fueron colocadas las vidrieras del mismo. La mayoría de las imágenes y el altar barroco añadidos durante los siguientes siglos resultaron quemados durante el incendio del templo el 19 y 20 de julio de 1936. Este incendio fue provocado por los anarquistas y comunistas que asaltaron el templo (así como muchas otras iglesias barcelonesas). A día de hoy, esta iglesia es uno de los destinos más visitados de la ciudad. Este hecho se debe, en parte, a la novela de Ildefonso Falcones, La catedral del mar, que ha vendido más de un millón de ejemplares, y ha sido traducido a numerosas lenguas. También se hace referencia de ella, en la obra de Carlos Ruiz Zafón, en la novela El juego del ángel. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Santa_Mar%c3%ada_del_Mar&lt;/a&gt;" id="3681481599" latitude="41.383321" license="3" longitude="2.18188" nbComments="18" rank="74" tags="enfoca barcelona catalunya españa spain panorama vertorama laribera 3exp hdr tonemapping iglesia church" title="A summer sunday / Un domingo de verano" url_b="http://static.flickr.com/3598/3681481599_3d23d67395_b.jpg" username=". SantiMB ." views="585" />
<photo  date_taken="2010-04-25 10:32:15" description="Santa Maria del Mar es una iglesia gótica catalana de Barcelona, situada en el barrio de la Ribera y construida entre 1329 y 1383. Los maestros de obra fueron Berenguer de Montagut (el diseñador principal del edificio) y Ramón Despuig. La construcción comenzó en 1329, tal como lo atestiguan las lápidas del portal de las Moreras (que da al Fossar de les Moreres). Un hecho destacable, que aún perdura: se acuerda que la obra había de pertenecer, exclusivamente, a los feligreses de la zona del puerto y de la Barceloneta, únicos responsables materiales del templo, ya que ellos fueron quienes la sufragaron, bien con su dinero o bien con su trabajo. Este hecho está en clara contraposición a la catedral que por aquellas mismas fechas también se estaba construyendo y que estaba asociada a la monarquía, a la nobleza y al alto clero." id="4552267020" latitude="41.383486" license="5" longitude="2.181783" nbComments="2" rank="75" tags="santa maria mar catedral fachada iglesia roseton portal portico barcelona catalunya cataluña carlosalpa canon 450d tamron abril ri510000419 bicri510000419" title="Santa Maria del Mar" url_b="http://static.flickr.com/4068/4552267020_81971beca9_b.jpg" username="carlosalpa" views="63" />
<photo  date_taken="2009-06-21 13:08:47" description="C. Volta de Bufanalla - Barcelona (Spain). EnFoCa KDD Barcelona 21/06/2009. &lt;a href=&quot;http://bighugelabs.com/onblack.php?id=3681484681&amp;amp;size=large&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;View On Black&lt;/a&gt; &lt;b&gt;ENGLISH&lt;/b&gt; La Ribera ('The Shore' in Catalan) is one of the areas of the quarter of Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera of Ciutat Vella (&amp;quot;the old city&amp;quot;) of Barcelona. Many of the buildings date from late Medieval times. It was a well-to-do quarter during 13th-15th centuries, when it really was by the sea shore, and the area that today is named Barceloneta was still an island. Notable buildings are the Basilica de Santa Maria del Mar and the palaces along Carrer de Montcada, including the Museu Picasso, the Barbier-Muller Museum of Pre-Colombian Art, and part of the Textile Museum. Another place of interest is the Fossar de les Moreres, the site of a mass grave of Catalan soldiers fallen during the siege of 1714, which ended with the fall of Barcelona and the end of the War of the Spanish Succession. Part of the quarter of La Ribera was demolished after the War of the Spanish Succession to build a military citadel to punish the defeated city. The lower section of the La Ribera district, just below Carrer de la Princesa, and leading to Barceloneta is referred to as El Born after the 19th century market on carrer del Comerç that dominates the area. This is one of the trendiest and safest districts in the old city. It is a popular place for expats and contains many art boutiques, bars and cafés. The northernmost part of the quarter, La Ribera proper and Sant Pere, in contrast to El Born, is not that touristic, even though it's between Arc de Triomf and Via Laietana, and actually constitutes a much poorer area with a larger number of migrant workers. It is being revitalised, but as with many other instances of urban development in Barcelona, the process has been ethically contested. The Forat de la Vergonya area, near Santa Eulàlia Cathedral, is such an example. The Biblioteca Francesca Bonnemaison is a cultural institution of the neighbourhood. Source: &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/La_Ribera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/La_Ribera&lt;/a&gt; ------------------------------------------------- &lt;b&gt;CASTELLANO&lt;/b&gt; La Ribera es un barrio de Barcelona. Fue el centro económico de la ciudad entre los siglos XIII y XV. Los grandes mercaderes edificaron en él sus grandes palacios, como los que todavía se conservan en la calle de Montcada. Uno tiene tendencia a distinguir dos sectores distintos: la Ribera y el Born. Actualmente este último ha tomado tal relevancia que a veces se usa como sinónimo de todo el barrio de la Ribera. El Born anitguamente era llamado la Ribera del Rec Comtal y antiguamente la Vilanova o Vilanova de Mar. Se encuentra delimitado por el Passeig de Picasso, la calle de la Princessa hasta la calle del Rec, el Passeig del Born, Sant Maria de Mar, el Pla de Palau y la avenida del Marquès de l'Argentera. Como elementos arquitectónicos más destacados del barrio se pueden destacar la lonja gótica, de la cual se conservan el Salón de Contrataciones y la Sala de los Cónsules bajo una fachada neoclásica del siglo XVIII,y la basílica gótica de Santa María del Mar, construida como muestra del poder económico de los habitantes del nuevo barrio. El barrio perdió importancia cuando el centro económico de la ciudad se desplazó hacia el barrio de la Mercè y el nuevo puerto durante el siglo XVI. La mitad del barrio de La Ribera fue demolido en 1714, después de la derrota catalana durante la Guerra de Sucesión, para construir la fortaleza de la Ciudadela y la gran explanada defensiva a su alrededor. La Ciudadela fue derribada a su vez en el siglo XIX y las explanadas volvieron a ser urbanizadas, construyéndose en ellas el parque de la Ciudadela y el antiguo mercado del Born. El barrio de La Ribera contaba el año 2005 con una población de 22.558 habitantes. Más info: &lt;a href=&quot;http://es.wikipedia.org/wiki/Barrio_de_la_Ribera&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;es.wikipedia.org/wiki/Barrio_de_la_Ribera&lt;/a&gt;" id="3681484681" latitude="41.384134" license="3" longitude="2.182492" nbComments="14" rank="76" tags="enfoca barcelona catalunya españa spain laribera callejón alley moto bike polaroid polachrome abigfave bej" title="No cars allowed / No se admiten coches" url_b="http://static.flickr.com/2493/3681484681_8a688ffc9e_b.jpg" username=". SantiMB ." views="531" />
<photo  date_taken="2008-03-01 11:49:52" description="El rosetón superviviente y el vitral del Barça En el interior, destacan los contrafuertes, las magníficas columnas que sujetan la nave central y las bonitas vidrieras de colores por donde entra la luz. Sin embargo, estos vitrales no son los originales, ya que un terremoto los destruyó. No obstante, todavía se conserva uno muy antiguo, el rosetón sobre la puerta principal, que data de 1428. Para sustituir los antiguos, las familias de clase burguesa financiaron nuevas vidrieras a cambio de que se pusiera su escudo. ¡Incluso el Barça tiene actualmente una con sus colores y un moderno diseño en la iglesia! ¿Te has fijado alguna vez? ¡El reto es que vayáis y lo encontréis! &lt;a href=&quot;http://w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticiesCtl/0,2138,1653_1802_2_429218161,00.html?accio=detall&amp;amp;home=HomeBCN&quot;&gt;w3.bcn.es/V01/Serveis/Noticies/V01NoticiesLlistatNoticies...&lt;/a&gt;" id="2302735117" latitude="41.384351" license="5" longitude="2.18218" nbComments="8" rank="77" tags="barcelona barridelaribera ildefonsofalcones lacatedraldelmar elfossardelesmoreres santamaríadelmar bicri510000421" title="Barcelona, Barri de la Ribera - La catedral del mar, rosetón" url_b="http://static.flickr.com/2014/2302735117_9f43814476_b.jpg" username="ferran pestaña" views="1986" />
<photo  date_taken="2010-11-29 10:12:21" description="El “Forat de la Vergonya” es un parque construido por los vecinos, situado en el Barrio de Sant Pere, en pleno centro histórico de Barcelona. La Ribera ('The Shore' in Catalan) is one of the areas of the quarter of Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera of Ciutat Vella (&amp;quot;the old city&amp;quot;) of Barcelona. Many of the buildings date from late Medieval times. It was a well-to-do quarter during 13th-15th centuries, when it really was by the sea shore, and the area that today is named Barceloneta was still an island. Notable buildings are the Basilica de Santa Maria del Mar and the palaces along Carrer de Montcada, including the Museu Picasso, the Museu Barbier-Mueller d'Art Precolombí, and part of the Textile Museum. Another place of interest is the Fossar de les Moreres, the site of a mass grave of Catalan soldiers fallen during the siege of 1714, which ended with the fall of Barcelona and the end of the War of the Spanish Succession. Part of the quarter of La Ribera was demolished after the War of the Spanish Succession to build a military citadel to punish the defeated city. The lower section of the La Ribera district, just below Carrer de la Princesa, and leading to Barceloneta is referred to as El Born after the 19th century market on carrer del Comerç that dominates the area. This is one of the trendiest and most touristic districts in the old city. It is a popular place for expats and contains many art boutiques, bars and cafés. The northernmost part of the quarter, La Ribera proper and Sant Pere, in contrast to El Born, is not that touristic, even though it's between Arc de Triomf and Via Laietana, and actually constitutes a much poorer area with a larger number of migrant workers. It is being revitalised, but as with many other instances of urban development in Barcelona, the process has been ethically contested. The Forat de la Vergonya area, near Santa Eulàlia Cathedral, is such an example. The Biblioteca Francesca Bonnemaison is a cultural institution of the neighbourhood." id="5244766585" latitude="41.38702" license="5" longitude="2.178694" nbComments="1" rank="78" tags="spain catalonia barcelona dayfive ciutatvella arcdetriomf parcforatdelavergonya santpere cactus cacti" title="Unusual planter in Parc Forat de la Vergonya" url_b="http://static.flickr.com/5286/5244766585_2fc59be204_b.jpg" username="wallygrom" views="177" />
<photo  date_taken="2010-11-29 10:12:50" description="Walking to the Arc de Triomf ... somewhere near the Parc Forat de Vergonya ... La Ribera ('The Shore' in Catalan) is one of the areas of the quarter of Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera of Ciutat Vella (&amp;quot;the old city&amp;quot;) of Barcelona. Many of the buildings date from late Medieval times. It was a well-to-do quarter during 13th-15th centuries, when it really was by the sea shore, and the area that today is named Barceloneta was still an island. Notable buildings are the Basilica de Santa Maria del Mar and the palaces along Carrer de Montcada, including the Museu Picasso, the Museu Barbier-Mueller d'Art Precolombí, and part of the Textile Museum. Another place of interest is the Fossar de les Moreres, the site of a mass grave of Catalan soldiers fallen during the siege of 1714, which ended with the fall of Barcelona and the end of the War of the Spanish Succession. Part of the quarter of La Ribera was demolished after the War of the Spanish Succession to build a military citadel to punish the defeated city. The lower section of the La Ribera district, just below Carrer de la Princesa, and leading to Barceloneta is referred to as El Born after the 19th century market on carrer del Comerç that dominates the area. This is one of the trendiest and most touristic districts in the old city. It is a popular place for expats and contains many art boutiques, bars and cafés. The northernmost part of the quarter, La Ribera proper and Sant Pere, in contrast to El Born, is not that touristic, even though it's between Arc de Triomf and Via Laietana, and actually constitutes a much poorer area with a larger number of migrant workers. It is being revitalised, but as with many other instances of urban development in Barcelona, the process has been ethically contested. The Forat de la Vergonya area, near Santa Eulàlia Cathedral, is such an example. The Biblioteca Francesca Bonnemaison is a cultural institution of the neighbourhood." id="5245368634" latitude="41.38702" license="5" longitude="2.178694" nbComments="1" rank="79" tags="spain catalonia barcelona dayfive ciutatvella arcdetriomf graffiti parcforatdelavergonya" title="Graffiti" url_b="http://static.flickr.com/5048/5245368634_6db3328b42_b.jpg" username="wallygrom" views="225" />
<photo  date_taken="2009-06-27 18:50:13" description="Si de vez en cuando mirasemos más al suelo, veriamos cosas que también vale la pena atrapar... Del suelo de EDITADO HASTA RESOLVER URO-ENIGMA , en Barcelona." id="4011591635" latitude="41.379219" license="3" longitude="2.18512" nbComments="3" rank="80" tags="e510 zd1260mm fossardelesmoreres bcn barcelona blancoynegro bn062010" title="Adoquines" url_b="http://static.flickr.com/2589/4011591635_47332e86a2_b.jpg" username="Gargomo ( José Luis )" views="73" />
<photo  date_taken="2010-11-29 10:15:19" description="Walking to the Arc de Triomf ... somewhere ... La Ribera ('The Shore' in Catalan) is one of the areas of the quarter of Sant Pere, Santa Caterina i la Ribera of Ciutat Vella (&amp;quot;the old city&amp;quot;) of Barcelona. Many of the buildings date from late Medieval times. It was a well-to-do quarter during 13th-15th centuries, when it really was by the sea shore, and the area that today is named Barceloneta was still an island. Notable buildings are the Basilica de Santa Maria del Mar and the palaces along Carrer de Montcada, including the Museu Picasso, the Museu Barbier-Mueller d'Art Precolombí, and part of the Textile Museum. Another place of interest is the Fossar de les Moreres, the site of a mass grave of Catalan soldiers fallen during the siege of 1714, which ended with the fall of Barcelona and the end of the War of the Spanish Succession. Part of the quarter of La Ribera was demolished after the War of the Spanish Succession to build a military citadel to punish the defeated city. The lower section of the La Ribera district, just below Carrer de la Princesa, and leading to Barceloneta is referred to as El Born after the 19th century market on carrer del Comerç that dominates the area. This is one of the trendiest and most touristic districts in the old city. It is a popular place for expats and contains many art boutiques, bars and cafés. The northernmost part of the quarter, La Ribera proper and Sant Pere, in contrast to El Born, is not that touristic, even though it's between Arc de Triomf and Via Laietana, and actually constitutes a much poorer area with a larger number of migrant workers. It is being revitalised, but as with many other instances of urban development in Barcelona, the process has been ethically contested. The Forat de la Vergonya area, near Santa Eulàlia Cathedral, is such an example. The Biblioteca Francesca Bonnemaison is a cultural institution of the neighbourhood." id="5244766971" latitude="41.389092" license="5" longitude="2.179584" nbComments="1" rank="81" tags="spain catalonia barcelona dayfive ciutatvella arcdetriomf" title="Ciutat Vella" url_b="http://static.flickr.com/5281/5244766971_a9804dff5a_b.jpg" username="wallygrom" views="108" />
</photos>
