<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<photos monument="Valle de los Caidos">

<photo  date_taken="2007-08-20 10:57:53" description="&lt;a href=&quot;http://www.robogeo.com/Flickr2Map/&quot;&gt;Vuela hasta este sitio / Fly to this location&lt;/a&gt; (Precisa / requires &lt;a href=&quot;http://earth.google.com&quot;&gt;Google Earth&lt;/a&gt;) &lt;a href=&quot;http://www.robogeo.com/Flickr2Map/?type=map&amp;amp;view=satellite&quot;&gt;Ver en GoogleMaps / See in GoogleMaps&lt;/a&gt;" id="1333775095" latitude="40.642145" license="5" longitude="-4.155409" nbComments="3" rank="1" tags="geo:lat=4064214517568494 geo:lon=4155409313732257 geotagged madrid españa spain cuelgamuros monumento monument cruz cross valledeloscaidos iglesia basílica mmbmrs" title="Valle de los Caídos desde la A6" url_b="http://static.flickr.com/1337/1333775095_b817b121f9_b.jpg" username="-Merce-" views="280" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:58:03" description="Estatua del evangelista San Mateo, por Juan de Ávalos, en la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;San Mateo&lt;/b&gt;. Statue of the evangelist Saint Matthew, by Juan de Ávalos, at the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485006255" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="2" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos san mateo saint matthew" title="San Mateo" url_b="http://static.flickr.com/4045/4485006255_5c2b608f75_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="147" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:55:58" description="Estatuas representando las virtudes cardinales de la templanza (izquierda) y la fortaleza (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Oeste de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Temperance and Strength&lt;/b&gt;. Statues representing the cardinal virtues of temperance (left) and strength (right), by Juan de Avalos, at the West side of the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485003819" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="3" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos temperance strength virtudes cardinales virtues" title="Templanza y Fortaleza" url_b="http://static.flickr.com/2765/4485003819_2778b7bdf1_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="155" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:54:16" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484993255" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="4" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2777/4484993255_96c783e465_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="153" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:31:14" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484999143" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="5" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4038/4484999143_bb2de13f96_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="91" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:02:20" description="Conjunto escultórico de La Piedad, por Juan de Ávalos, sobre la entrada a la Basílica del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Sculptural group of La Piedad, by Juan de Avalos, on entry to the Basilica of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485648030" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="1" rank="6" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos piedad" title="La Piedad" url_b="http://static.flickr.com/4072/4485648030_380ab57667_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="150" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:53:18" description="Estatuas de los evangelistas San Juan (izquierda, con un águila) y San Marcos (derecha, con un león), y estatuas representando las virtudes cardinales de la justicia (izquierda) y la prudencia (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Este de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint John and Saint Mark, Justice and Prudence&lt;/b&gt;. Statues of evangelists San Juan (left, with an eagle) and San Marcos (right, with a lion), and statues representing the cardinal virtues of justice (left) and prudence (right), by Juan de Avalos, in the East side of the base of the cross the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484992353" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="7" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos justice prudence virtudes cardinales virtues san juan marcos" title="San Juan y San Marcos, Justicia y Prudencia" url_b="http://static.flickr.com/4019/4484992353_d461c1f717_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="510" />
<photo  date_taken="2009-07-02 19:59:55" description="At Valle de los Caídos this cross is on top of the mountain and can be seen from the A6 highway - &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos#Basilica.2C_cross_and_abbey&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos#Basilica.2...&lt;/a&gt;" id="3709991218" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="8" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen" title="Tallest cross in the world" url_b="http://static.flickr.com/2676/3709991218_2438d849f7_b.jpg" username="mlibrarianus" views="51" />
<photo  date_taken="2012-03-17 12:07:10" description="El Valle de los Caídos o la Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos es un monumento construido entre 1940 y 1958 situado en el municipio de San Lorenzo de El Escorial, en la Comunidad de Madrid (España). Se encuentra a 9,5 km al norte del Monasterio de El Escorial en la Sierra de Guadarrama, sobre el paraje del valle de Cuelgamuros. En su diseño participaron los arquitectos Pedro Muguruza y Diego Méndez.1 El conjunto pertenece al Patrimonio Nacional desde 1957, año de su apertura al público. Francisco Franco ordenó su construcción, y está enterrado allí junto con José Antonio Primo de Rivera, fundador del partido Falange Española, así como con otros 33.872 combatientes de ambos bandos en la Guerra Civil, nacionales y republicanos. Según el decreto fundacional de 1 de abril de 1940, el monumento y la basílica se construyeron para: ...perpetuar la memoria de los caídos de nuestra gloriosa Cruzada [...] La dimensión de nuestra Cruzada, los heroicos sacrificios que la Victoria encierra y la trascendencia que ha tenido para el futuro de España esta epopeya, no pueden quedar perpetuados por los sencillos monumentos con los que suelen conmemorarse en villas y ciudades los hechos salientes de nuestra historia y los episodios gloriosos de sus hijos. Posteriormente, los objetivos fundacionales del monumento se orientaron hacia una visión más reconciliadora,3 4 centrándose más en el plano religioso y espiritual. Dicha visión fue corroborada en 1960 por el papa Juan XXIII al declarar como Basílica Menor la iglesia de la Santa Cruz. En este monte sobre el que se eleva el signo de la redención humana ha sido excavado una inmensa cripta, de modo que en sus entrañas se abre amplísimo templo, donde se ofrecen sacrificios expiatorios y continuos sufragios por los caídos de la Guerra Civil de España. Y allí acabados los padecimientos, terminados los trabajos, y aplacadas las luchas, duermen juntos el sueño de la paz, a la vez que se ruega sin cesar por toda la Nación Española. Actualmente la Basílica se encuentra abierta al culto, pero no se permiten las visitas turísticas." id="6998166345" latitude="40.641377" license="3" longitude="-4.151458" nbComments="4" rank="9" tags="madrid valledeloscaídos santa cruz monumento monument franquismo francisco franco joséantonio franciscofranco" title="Abadía de la Santa Cruz del Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/7222/6998166345_81fcf3e54d_b.jpg" username="Antonio de la Mano" views="165" />
<photo  date_taken="2012-09-26 06:08:21" description="El Valle de los Caidos - Valley of the Fallen" id="8125506374" latitude="40.64188" license="2" longitude="-4.15925" nbComments="1" rank="10" tags="bancodeimágenes elvalledeloscaidos españa spain stockphotos tourism turismo" title="spain-2012-35" url_b="http://static.flickr.com/8186/8125506374_9d640ef1a6_b.jpg" username="memoflores" views="220" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:57:51" description="Estatua del evangelista San Marcos, por Juan de Ávalos, en la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Statue of the evangelist Saint Mark, by Juan de Ávalos, at the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485655626" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="11" tags="" title="San Marcos" url_b="http://static.flickr.com/4014/4485655626_25289349c0_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="96" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:32:14" description="Soportales del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Arcades Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485651172" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="12" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos soportales arcades" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4042/4485651172_e1c8266950_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="92" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:31:47" description="Soportales del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Arcades Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485650356" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="13" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos soportales arcades" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4069/4485650356_a5e359766d_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="99" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:47:36" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485652548" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="14" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4006/4485652548_f2758f44d3_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="128" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:55:40" description="Estatuas de los evangelistas San Lucas (izquierda) y San Mateo (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Oeste de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Lucas and Saint Matthew&lt;/b&gt;. Statues of evangelists San Lucas (left) and San Matthew (right), by Juan de Avalos, on the west side of the base of the cross the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485003113" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="15" tags="" title="San Lucas y San Mateo" url_b="http://static.flickr.com/4031/4485003113_6af126fe95_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="99" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:00:35" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484995781" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="16" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4046/4484995781_002d36d715_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="122" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:46:15" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485001633" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="17" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2759/4485001633_b62e526488_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="111" />
<photo  date_taken="2011-04-17 12:37:19" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="5688212256" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="3" rank="18" tags="" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/5245/5688212256_8604053903_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="88" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:57:10" description="Abadía benedictina del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Benedictine Abbey of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485655092" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="19" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4067/4485655092_b9c8dfee07_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="124" />
<photo  date_taken="2010-04-01 12:01:59" description="Estatuas representando las virtudes cardinales de la justicia (izquierda) y la prudencia (derecha), por Juan de Ávalos, en el lado Este de la base de la cruz del Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Saint Mark&lt;/b&gt;. Statues representing the cardinal virtues of justice (left) and prudence (right), by Juan de Avalos, at the East side of the base of the cross of the Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4484996391" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="20" tags="templanza forteleza valle caídos cuelgamuros monte abantos justice prudence virtudes cardinales virtues" title="Justicia y Prudencia" url_b="http://static.flickr.com/4054/4484996391_52c6f2156c_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="241" />
<photo  date_taken="2010-04-01 11:59:22" description="Valle de los Caídos, en el valle de Cuelgamuros (Madrid, España). Inaugurado en 1958, el monumento alberga los restos de miles de combatientes de la Guerra Civil española (1936-1939). La cruz que corona el monumento es la cruz más grande del mundo. &lt;b&gt;Valley of the Fallen&lt;/b&gt;. Valley of the Fallen, in the valley of Cuelgamuros (Madrid, Spain). Opened in 1958, this monument contains the remains of thousands of fighters in the Spanish Civil War (1936-1939). The cross that crowns the monument is the world's largest cross." id="4485645416" latitude="40.642459" license="2" longitude="-4.152767" nbComments="0" rank="21" tags="valle caídos cuelgamuros monte abantos" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/4063/4485645416_e5facb6e29_b.jpg" username="Contando Estrelas" views="139" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:27:02" description="" id="8061546927" latitude="40.641977" license="1" longitude="-4.152617" nbComments="0" rank="22" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8450/8061546927_6ca83760fa_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="9" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:53:15" description="" id="72509104" latitude="40.641442" license="3" longitude="-4.152488" nbComments="0" rank="23" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/20/72509104_71f226c2e4_b.jpg" username="mallol" views="65" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:49:22" description="" id="8049252294" latitude="40.641911" license="1" longitude="-4.152428" nbComments="0" rank="24" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8459/8049252294_232df17d7e_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="13" />
<photo  date_taken="2005-11-07 22:52:17" description="" id="72510291" latitude="40.641702" license="3" longitude="-4.152317" nbComments="0" rank="25" tags="spain madrid valleyofthefallen valledeloscaídos" title="valley of the fallen" url_b="http://static.flickr.com/35/72510291_471800495e_b.jpg" username="mallol" views="21" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:20:14" description="" id="8049245515" latitude="40.639997" license="1" longitude="-4.152931" nbComments="0" rank="26" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8462/8049245515_2d70b143cb_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="9" />
<photo  date_taken="2012-09-21 11:05:50" description="" id="8049253136" latitude="40.639411" license="1" longitude="-4.153259" nbComments="0" rank="27" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8319/8049253136_f80abc2a77_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="13" />
<photo  date_taken="2012-03-17 14:36:47" description="La Hospedería Santa Cruz se encuentra ubicada en un sobrio edificio de granito rosáceo y de más de 150 metros de fachada, que en un principio se pensó como monasterio para alojar a la comunidad benedictina, encargada del mantenimiento del culto, de los sufragios de la basílica y de la acogida de los huéspedes, siempre presentes en el monasterio. Sin embargo, con la construcción posterior del nuevo monasterio y escolanía al abrigo del risco que alberga la Cruz, el “Monasterio viejo” quedó destinado a Centro de Estudios Sociales y hospedería externa, abierta a todos los públicos e independiente del monasterio, aunque sea administrada por los monjes benedictinos. Contamos para nuestros huéspedes con parking cubierto propio, servicio de lavandería y planchado, bar-cafetería, restaurante, capilla, salas de reuniones, máquinas de comida y bebida, ascensor, teléfono en un tercio de las habitaciones, teléfonos públicos, venta de libros y de licor monástico, etc. Hoy en día, en la Hospedería Santa Cruz se puede disfrutar de un tranquilo descanso y de paz en un entorno privilegiado, rodeado de bella naturaleza viva, que permite múltiples actividades al aire libre. También es un lugar muy apropiado para el estudio y trabajo personales." id="6852082890" latitude="40.64066" license="3" longitude="-4.158325" nbComments="0" rank="28" tags="hospedería valledeloscaídos santacruz hospederíadelasantacruzdelvalledeloscaídos monumento franciscofranco panorámica panorama" title="Hospedería de la Santa Cruz del Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/6035/6852082890_9793741878_b.jpg" username="Antonio de la Mano" views="90" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:19:06" description="" id="8049250852" latitude="40.639402" license="1" longitude="-4.153106" nbComments="0" rank="29" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8456/8049250852_7d0a285960_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="11" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:18:08" description="" id="8049250582" latitude="40.639402" license="1" longitude="-4.153106" nbComments="0" rank="30" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8177/8049250582_72c2f5b9cd_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="13" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:24:16" description="" id="8049251934" latitude="40.641541" license="1" longitude="-4.151923" nbComments="0" rank="31" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8169/8049251934_1f3e322f52_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="9" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:41:29" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228839" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="32" tags="spain vacation valledeloscaídos road trees mountain franco valleyofthefallen" title="Road to the abbey" url_b="http://static.flickr.com/2584/3709228839_16a9d49419_b.jpg" username="mlibrarianus" views="44" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:05:57" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228827" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="33" tags="spain vacation valledeloscaídos franco valleyofthefallen mountain sky trees" title="Mountains from the esplanade" url_b="http://static.flickr.com/2545/3709228827_ef4a54feeb_b.jpg" username="mlibrarianus" views="22" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:04:28" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228817" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="34" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen mountain esplanade" title="Valley of the Fallen" url_b="http://static.flickr.com/2516/3709228817_bc0cfbfb80_b.jpg" username="mlibrarianus" views="42" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:00:20" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709991228" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="35" tags="esplanade spain vacation franco valledeloscaídos valleyofthefallen mountain sky trees" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/2455/3709991228_6774816576_b.jpg" username="mlibrarianus" views="27" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:02:22" description="&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228813" latitude="40.641206" license="1" longitude="-4.158706" nbComments="0" rank="36" tags="spain vacation valledeloscaídos franco valleyofthefallen mountain sky trees" title="Mountain view from Valle de los Caidos" url_b="http://static.flickr.com/3509/3709228813_3de05c74b4_b.jpg" username="mlibrarianus" views="21" />
<photo  date_taken="2012-09-21 11:00:00" description="" id="8049252844" latitude="40.641558" license="1" longitude="-4.151781" nbComments="0" rank="37" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8180/8049252844_1d1ce5e12d_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="8" />
<photo  date_taken="2011-05-15 12:03:22" description="" id="5848277345" latitude="40.6415" license="3" longitude="-4.151501" nbComments="0" rank="38" tags="hipstamatic robotoglitterlens floatfilm" title="Valle de los Caídos" url_b="http://static.flickr.com/3047/5848277345_b60f80cdd1_b.jpg" username="Hermano Gris" views="21" />
<photo  date_taken="2012-09-21 10:53:36" description="" id="8049252566" latitude="40.641883" license="1" longitude="-4.150659" nbComments="0" rank="39" tags="thevalleyofthefallen valledeloscaídos" title="The Valley of the Fallen, Catholic Basilica, in  San Lorenzo de El Escorial, Spain" url_b="http://static.flickr.com/8177/8049252566_2d1c78b636_b.jpg" username="Magic Ketchup" views="15" />
<photo  date_taken="2009-12-04 23:20:54" description="" id="5449225725" latitude="40.641" license="5" longitude="-4.16" nbComments="0" rank="40" tags="iphotooriginal" title="Valle de los Caídos - 08" url_b="http://static.flickr.com/4094/5449225725_45c79ce512_b.jpg" username="Sitomon" views="4" />
<photo  date_taken="2009-07-02 20:53:04" description="From the abbey side of the mountain - &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&quot; rel=&quot;nofollow&quot;&gt;en.wikipedia.org/wiki/Valle_de_los_Ca%c3%addos&lt;/a&gt;" id="3709228845" latitude="40.640697" license="1" longitude="-4.160766" nbComments="0" rank="41" tags="spain vacation valledeloscaídos cross franco valleyofthefallen mountain" title="Steps to the cross" url_b="http://static.flickr.com/2271/3709228845_7d09a32818_b.jpg" username="mlibrarianus" views="39" />
</photos>
